<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.2.0">Jekyll</generator><link href="/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2021-05-28T10:26:38+08:00</updated><id>/feed.xml</id><title type="html">红鱼</title><subtitle>做一只快乐的鱼-</subtitle><entry><title type="html">回归线以北，湾湾以西</title><link href="/%E6%97%85%E6%B8%B8/2021/05/27/travel-in-xia-men.html" rel="alternate" type="text/html" title="回归线以北，湾湾以西" /><published>2021-05-27T20:49:00+08:00</published><updated>2021-05-27T20:49:00+08:00</updated><id>/%E6%97%85%E6%B8%B8/2021/05/27/travel-in-xia-men</id><content type="html" xml:base="/%E6%97%85%E6%B8%B8/2021/05/27/travel-in-xia-men.html">&lt;p&gt;  从二十二度到三十二度，从北纬三十度到北纬二十四度。地图上的直线距离不过是七百公里，却像是换了人间。早上杭州阴阴沉沉，冷风裹着细雨。穿着短袖的我，走在大街上就像是个异类。下午厦门蓝天白云，烈日慢慢炙烤。穿着长裤的我，站在地铁里就如一个智障。刚下火车，就被热浪狠狠地抽了一大嘴巴子。若不是出站后看到道路两旁的椰子树，真的怀疑是在沙漠，话说我也没去过沙漠。出站不过十分钟，胸口的衣服便已经被逼地湿透了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;  厦门的地铁并不发达，只有两条线，南北东西各一条，其他的线路还在规划中。去一些地方游玩，地铁远不及公交车方便。价格也比较便宜，从镇海路地铁站到曾厝垵的花费也就一块钱。在一号线的厦门北站上车，途中会经过一座桥。这座桥架在内海上，连接着厦门岛和内陆。天气好的时候，十分适合拍照。对于我来说是很幸运，远处岛上的山虽有些朦胧，能看清楚大约轮廓和翠绿色的植被覆盖。海水颜色不一，但十分的清澈，能够清晰地看到深入的陆地。小浪花相互簇拥，不断地轻吻着海边的礁石。海面并不平静，坑坑洼洼，心在上面快速跳跃。通过桥的时间并不长，地铁冲入地下，窗外变得漆黑一片。第一次看见的大海，和心中想象的和电视上看到的，有比较大的差别。海水并不是想象的中的蓝色，而是微微发绿。没有澎湃汹涌，也没有鱼翔浅底。此时心像是驾着八十迈的车，快到飞起，想立马栽进海里。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://github.com/great-redfish/essays-sources/blob/d20d2586a04a45c4c222c5017b9652c6f19a3968/images/xia-men-lv-xing/2021-05-22-xiao-men-da-daqiao.jpeg?raw=true&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;center style=&quot;font-size:14px;color:#C0C0C0;text-decoration:underline&quot;&gt;厦门大桥&lt;/center&gt;

&lt;p&gt;  下公交车，能闻到一股奇特的味道，这种味道在地铁上就有了踪迹。开始以为是车里人喷的香水，不是十分的好闻，但也未到令人作呕的地步，平淡但加了一点味精。在去民宿的路上，这种味道开始浓郁起来。这里离海边也应该只有几百米的距离，或许是海的味道。在路上能看到许多游客，有一家人一起带着小孩的，有情侣手里手牵着拿着花的，有男男女女穿着同样衣服并排走的。头上戴着遮阳帽，手里提着鞋，脚上沾有黑色的泥和黄色的沙，皮肤被晒得黄蜡。路边停的车越来越多，太阳也快入眠垂在西边，远处的天被烫地绯红。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;  进入曾厝垵，那感觉和进入武汉的户部巷无差。精心规划的商业街，店铺被整齐地罗列在路的两旁。各种味道交织在一起涌入鼻腔，各种声音叠加起来拍击着耳膜。呲嚓呲嚓油从肉中喷溅而出，白滚滚的烟穿透过食物在人群中乱窜。站在店前的员工，不断地叫卖，试探着游客的钱袋子。来喝杯酒，来吃口糖，来买点礼物。眼睛已经花了，头开始发晕，巷子里的各种，已经让我感觉不到喉咙的上下运动和肚子里的阵阵高歌。交错纵横的巷子，花花绿绿的招牌，很容易让人迷路。游客们白天被太阳晒得龟缩在房间里，晚上才赢得一点时间在巷子里行走。手持相机拍摄许多来不及吃的美食，在某个晚上暗自淌口水。在巷子的深处，有一家大冰的小屋，里面围满了人。一段悦耳的民谣弹唱过后，原本安静的观众开始相互宣泄，述说旅途的乐趣和人生的怅惘。门口的小姑娘时不时向来往的行人招手呼喊，清脆且悦耳的声音很快就落入到熙熙攘攘的漩涡中，了无蛛迹。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://github.com/great-redfish/essays-sources/blob/main/images/xia-men-lv-xing/2021-05-23-da-bing-de-xiao-wu.jpg?raw=true&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;center style=&quot;font-size:14px;color:#C0C0C0;text-decoration:underline&quot;&gt;大冰的小屋-厦门分舵&lt;/center&gt;

&lt;p&gt;  夜晚很快降临，离曾厝垵不远的白城沙滩上早就堆满了人。三三两两的头环成一个圈，手中在忙着雕刻杰出的作品。不巧的是，一股海浪无情地卷走了这一切，也让这成果变得越发的抽象。下海游玩当是十分的开心，几个小孩穿着泳衣在浅水区摸索。脸上，手上和腿上都点上了沙，头发沾上了水，留下一撮发粘在额头上。潮水退去，就冲向海里；潮水袭来，就慌不择路。几个胆大的成年人，没有用救生圈，游到离海边很远的深水区。海浪将他们推拉，上下起伏，天黑得很快，便被隐藏在黑色的海水中。海边的巨大礁石上也坐着些人，石头表面并没有被水经常洗刷后细润光滑。相反上面凹凸不平，沾满了许多颗粒，有点粘手。坐在上面，能看到脚下的海浪被石头撕的粉碎。也能极目远眺，看见桥下正通行的船，以及几只大臂在一刻不停地挥舞抽取这海里的什么。海风轻抚脸上的绒毛，脑海里的一切在放空，灵魂飘出了躯体，随着风在四处飘荡。夜晚里仍旧灯光闪烁，但却不如这漆黑的海来得神秘。红日尚未完全落下的时候，被夹在两座大厦之间，就好像一颗蛋黄，慢慢地沿着筷子，滑入油锅。潮水在涨，开始贪婪地蚕食沙滩，返回岸边的路在悄无声息地被截断。沿着海边的步行街一路往上，往上到路的尽头。这里没有了沙，取而代之的是大大小小的鹅卵石。它们整齐排列填成了堤，看起来格外坚固。随手拿起一块鹅卵石，扔进大海。在漆黑的夜晚和漆黑的海水中，只听见不和谐于海浪交响曲的扑通声传来。晚上能看见月亮，但是不清晰很模糊，被几层纱遮住了。而它也不能照亮海面，如同我们一样，极力地想看清这片海。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://github.com/great-redfish/essays-sources/blob/main/images/xia-men-lv-xing/2021-05-23-bai-cheng-sha-tan.jpeg?raw=true&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;center style=&quot;font-size:14px;color:#C0C0C0;text-decoration:underline&quot;&gt;白城沙滩&lt;/center&gt;

&lt;p&gt;  鼓浪屿在厦门岛的西南，来往岛的交通工具是船，用于当地人生活的公交船和外地人来旅游的略显年轻的豪华船。第一次海上坐船，并不是十分的晃动，还算比较安稳。从游轮中心出发到内厝澳码头，绕了比较远的路，但也能欣赏到很多风景。远处的山仍是看不清，像是水墨画润了水慢慢晕开。深浅并不分明，轮廓不清晰。那乌云得好几千米厚吧，死死地贴在远处的小岛上，不难想象到即将被狂风暴雨糟践的情景。在海上并没有飘荡很久，一个漂亮的漂移，很稳当地就停靠在了码头。脚没有下落的余地，挤着挨着到了陆地。急切地穿过还没缓过来的人群，择其一路，没入转角。路依旧是四通八达，条条大路都能通向海边。两边看起来不高的房屋，把你夹在中间，使你感觉仿佛身在迷宫。若迷失在其中，便会感到些许惶恐而不知所以地乱窜。房屋其实比较老，许多具有历史痕迹，充满欧式风格的房子不计其数。小岛的地形以丘陵为主，多台阶，路并不宽，仅仅两米，最窄处只能容两人并排通行。岛上通行工具只能靠两只腿，有时落差大，上行时脸快贴到地，下行时背倚靠着路。一棵三百年的榕树被雷劈斜倒在路上，被人用几根树桩支撑起来，树上仍旧枝繁叶茂。在海边的几株不具名大树头上顶满了红花，隔得太远无法细嗅其芳香。来鼓浪屿，想看日出去日光岩，想领略欧式建筑去菽庄花园，对宗教感兴趣可以去三一教堂。选择是很多的。这儿的雨下得十分的突然，也很大，不一会儿就把地洗刷地十分干净。许多人都躲雨去了，仍然有人站在路灯下冒雨拍照。鼓浪屿是十分适合小情侣的，住一间上好的民宿，每天慢慢悠悠于各个街道，情感在此间慢慢地升华。在岛上有一条不长的隧道，隧道内灯光暖和。两边的墙壁上写满了涂鸦，顶上也有。它们在安静地述说着他们的故事，他们志矢不渝的爱情。有些已经模糊不清，有些被反复写了多次，有些还是刚留下不久的。我渐渐的放慢脚步，时间在飞速地后退，一个个画面在脑海里快速闪动。这些泛黄的记忆，不知道从那里捞起来，竟然连接起来了。离隧道不远处的一堵白墙上，印着《好久不见》的歌词——『你会不会突然的出现，在街角的咖啡店』。像是分开很久的恋人，突然在转角相遇，还可以去看看那里很久之前的留言是不是已经被擦除了。岛并不大，走走停停一周大约也就两个小时，勉强可以对整个岛有了了解。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://github.com/great-redfish/essays-sources/blob/main/images/xia-men-lv-xing/2021-05-24-lundu.jpg?raw=true&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;center style=&quot;font-size:14px;color:#C0C0C0;text-decoration:underline&quot;&gt;轮渡中心-内厝澳轮渡&lt;/center&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://github.com/great-redfish/essays-sources/blob/main/images/xia-men-lv-xing/2021-05-24-pai-zhao-1.jpg?raw=true&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;center style=&quot;font-size:14px;color:#C0C0C0;text-decoration:underline&quot;&gt;抓拍&lt;/center&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://github.com/great-redfish/essays-sources/blob/main/images/xia-men-lv-xing/2021-05-24-pai-zhao-2.jpg?raw=true&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;center style=&quot;font-size:14px;color:#C0C0C0;text-decoration:underline&quot;&gt;抓拍&lt;/center&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://github.com/great-redfish/essays-sources/blob/main/images/xia-men-lv-xing/2021-05-25-gu-lang-yu-sui-dao.jpg?raw=true&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;center style=&quot;font-size:14px;color:#C0C0C0;text-decoration:underline&quot;&gt;隧道&lt;/center&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://github.com/great-redfish/essays-sources/blob/main/images/xia-men-lv-xing/2021-05-25-gu-lang-yu-xiao-xiang-zi.jpg?raw=true&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;center style=&quot;font-size:14px;color:#C0C0C0;text-decoration:underline&quot;&gt;小巷子&lt;/center&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://github.com/great-redfish/essays-sources/blob/main/images/xia-men-lv-xing/2021-05-25-da-hong-shu.jpg?raw=true&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;center style=&quot;font-size:14px;color:#C0C0C0;text-decoration:underline&quot;&gt;『大红花树』&lt;/center&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://github.com/great-redfish/essays-sources/blob/main/images/xia-men-lv-xing/2021-05-25-da-rong-shu.jpg?raw=true&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;center style=&quot;font-size:14px;color:#C0C0C0;text-decoration:underline&quot;&gt;被雷劈后的大榕树&lt;/center&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://github.com/great-redfish/essays-sources/blob/main/images/xia-men-lv-xing/2021-05-25-gu-lang-yu-guan-hai-da-sha.jpg?raw=true&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;center style=&quot;font-size:14px;color:#C0C0C0;text-decoration:underline&quot;&gt;观海别野&lt;/center&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://github.com/great-redfish/essays-sources/blob/main/images/xia-men-lv-xing/2021-05-25-gu-lang-yu-kan-shuang-zi-ta.jpg?raw=true&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;center style=&quot;font-size:14px;color:#C0C0C0;text-decoration:underline&quot;&gt;鼓浪屿看双子塔&lt;/center&gt;

&lt;p&gt;  这里离金门岛直线距离二十五公里，在台湾本岛以西两百多公里。这里的人说着客家话，吃着海鲜。回归线以北，气候不冷不干。脸晒黑了，手臂出现了分层，衣服被反复泡在汗水中。肚子在冷热夹击中渐渐丧失其作用，食物在肚子逗留的时间缩短了许多。喜欢落日后的晚风妖娆，包裹着，轻揉着。中山路边的现代商业气息在异域的建筑中环绕，几十年前应该也是这么的繁华。三天的时间，并不长，很多地方都未涉足。离开那天的天气，不再是来时的干蒸，加了点水，让人好受了一些。坐上地铁，再一次经过了那座桥，时间点回退到了来时的那天。我看着窗外的海，还是那么清澈，好像看见自己的倒影。&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="旅游" /><summary type="html">  从二十二度到三十二度，从北纬三十度到北纬二十四度。地图上的直线距离不过是七百公里，却像是换了人间。早上杭州阴阴沉沉，冷风裹着细雨。穿着短袖的我，走在大街上就像是个异类。下午厦门蓝天白云，烈日慢慢炙烤。穿着长裤的我，站在地铁里就如一个智障。刚下火车，就被热浪狠狠地抽了一大嘴巴子。若不是出站后看到道路两旁的椰子树，真的怀疑是在沙漠，话说我也没去过沙漠。出站不过十分钟，胸口的衣服便已经被逼地湿透了。</summary></entry><entry><title type="html">思想汇报</title><link href="/%E5%8F%8D%E6%80%9D/2021/05/01/thinking-reporter.html" rel="alternate" type="text/html" title="思想汇报" /><published>2021-05-01T20:21:00+08:00</published><updated>2021-05-01T20:21:00+08:00</updated><id>/%E5%8F%8D%E6%80%9D/2021/05/01/thinking-reporter</id><content type="html" xml:base="/%E5%8F%8D%E6%80%9D/2021/05/01/thinking-reporter.html">&lt;h2 id=&quot;1-汇报原由&quot;&gt;1. 汇报原由&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;​  今天已经是四月底，马上就是五月了。这个月所遇到的事，可以用魔幻来描述也不为过。先是一场急雨一般的失恋，然后是复试被削没书读了，情场和考场双输局面。几乎算是放弃了所有的希望，收拾一下盘算着找个地方散散心。此前在调剂群里找到电子科大深圳高等研究院的调剂，随便填了一通调剂信息，并没有想着能够进复试。但没想到能进复试，感觉瞬间打了一剂鸡血，连忙把去玩的机票给退了。不抱希望的事情，为什么还能受到眷顾呢。急急忙忙又奔向图书馆，查找复习资料，准备英语面试，暂时忘记了伤痛。复试名单出了，在自己所报的专业的排名垫底。随手发了朋友圈，自嘲了一波——『一把梭哈』。确实，这应该是自己今年能上学的唯一机会，许多学校的调剂都已经结束了，电子科大太晚了。当时还和室友打趣，我们来年在东南大学做校友，到时候你是学长得罩着学弟我呀。风轻雨淡地描述自己的二战，但我知道复习压力不比这次低。如果没有研友一起复习，也不知道自己能不能扛得住。看着别人快快乐乐的研究生生活，再强的心理也得崩吧。就这样麻木地来去图书馆，听着如同鬼话的BBC，翻着几百页的PPT资料，除了发朋友圈冲冲冲，应该没有比这更直接有效的打气方式来支撑我了。复试当天在弗雷德大厦订了一个钟点房，光线充足，视野开阔，能一眼望到生活区东门。整个面试过程并没有想象中的那么紧张，专业课问答回答了一半就跳过，综面聊了一些家长里短的。随着被踢出会议，长长的舒了一口气。步伐轻飘飘来到窗前，外面变得昏暗起来。望着远处高楼，耸了一下肩，像是卸下了千斤担子。突然间，仿佛失去了方向，视野模糊了。或纠结于刚才的回答不够完美，亦或是懊悔于那日所做所为，若是能够……。唉……。又得挨两天，躺在寝室等待着消息。当群里说能查消息的时候，小心翼翼点开不知道访问了多少次的查询系统，点击『复试成绩查询』按钮。当眼睛快速扫射到录取状态的时候，心跳瞬间快到飞起。久违的拟录取，一声长喝，一年的压力在一瞬间被击破。有书读真好。快乐总是瞬间的，很快情绪就回落到低迷。趁着冲劲尚未消退，把拉下很多的毕设抓紧补上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;​  情绪失控，喜怒哀乐在几日交替地控制情感。没书读带来的痛苦，远不及失恋带来的十分之一。并不是考研在内心不重要，只是因为考研已经有了结果，而且有退路可选。那爱情的退路是什么，那应该就是灭亡。不知道什么时候，内心开始压抑。把那些丰富的的情感，禁锢并且封闭在内心。少言，思维混乱，恐惧。不想与人交际，极强的防御机制。但渴望被人了解，却做出一些伤人的举动。负面情绪占多数，并没有合理宣泄。懂得什么是喜欢，什么是爱，但就是说不出口，如鲠在喉。将原由一切归咎于初恋，并不是十分准确，但也算是其中的大头了。高中数学老师曾一针见血指出我的问题，就是想的太多，我笑了笑。是的，当时想得确实太多，但大部分是与学习无关的。上了高中，你不再是初中时的佼佼者，你会发现比你优秀的人多得多。巨大的落差，导致了高一下学期失眠了一学期。后来有好转，但睡眠质量并不是特别好，偶尔会失眠。高中毕业扭捏地向暗恋了两年的女孩表白，那日感觉像什么东西被抽离了，身体软成一摊烂泥。那个暑假应该是金色的，我至少这样觉得。会错意了，那个时常问我题的女孩，只是把我当成了弟弟。大作文还历历在目，字里行间的失落，难以消去的炎炎夏日。换了个环境，封闭自己，封闭情感，用了两年多的时间走了出来。代价是高昂的。这次的恋爱确实在我的内心豁开一口子，那许久未见阳光的情感，就像脱缰的野马难以控制。内心的收敛与释放，相互抗衡，前者似乎更占优势。带病恋爱，是不应该的，这里向那个女生说声对不起吧。希望她能够早日走出失恋的困境，找到适合她的健康的另一半。若继续沿用旧法度过这段时期，如同直接把人送进精神病院。想要彻底解决长时间的情绪低迷，这是一条很长的路，积重难返。一直下去也不是个法，现在只能是隔靴搔痒，希望能慢慢地改变。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;2-汇报内容&quot;&gt;2. 汇报内容&lt;/h2&gt;

&lt;h4 id=&quot;21思想&quot;&gt;2.1思想&lt;/h4&gt;

&lt;h5 id=&quot;211-冲突&quot;&gt;2.1.1 冲突&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;​  上了大学以后，接收到知识比高中便利许多，同样也更加复杂。大多知识经过眼睛就被过滤掉了，但有些知识未经过处理直接存入大脑。最近的互联网环境恶劣，每天都是站队，反转，对战。就这样倒来倒去，骂来骂去。这就直接或者间接影响自己的情绪。今天在某处获得的观点说的十分有道理，明天在另外一处获得与之相悖的观点看起来也很有道理。没有继续思考下去，两种相对的力量在脑海中存在。习惯了快餐式的摄取知识，基本快忘记了如何思考。这其实是十分危险的，埋下许多隐患。缺乏独立思考，总能被这些思想左右，在脑海里左右站队。脑子里炮火纷飞，轰掉了多少墙头草。想要理清这些东西，拒绝填鸭式地知识摄取，多在脑子里转几个弯，要有自己的东西。我萌发了一种猜想，想要毁掉自己，那是十分的简单的——停止思考。做一实验，在三个月的时间里，每天不学习，并且把大量的时间花费在看爽文、追爽剧上。结果那是不言而喻的，我就曾今试过。记忆力变差，思维混乱，语言丧失，与社会脱节。解决冲突先不说，能静下心来看十分钟的书就很不错了。&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&quot;212-茧房&quot;&gt;2.1.2 茧房&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;​  茧房，这又是一个极端。每天冒出一些奇奇怪怪的思想，给这些思想一些合理的解释，能够完美的解释某种现象。乐衷于建房子，一砖一瓦都很新。其实可以不难发现，每天接触的各种软件都加入了比较智能的推荐算法。你昨天搜索的、经常访问的内容，会在接下来的时间内加急推送。比如在知乎上经常查阅考研资料，即便是现在还在推送相关内容。令人无可奈何的是，这些软件并没有重置推荐的选项。在一个圈子呆久，忘了外面的世界是什么样的。思想变得单一、极端，会排斥新思想的注入。社会被分化为一个社区，同一栋楼住着同质的人，每周组个小聚会。而不同栋的住户，老死不相往来。在互联网尚未普及的时候，花费在与人交流的精力较大，社会流动也比较频繁，各个圈子的重叠度也比较高。现在看来，互联网像一张庞大的蛛网，分割社会群体。网络人为制造的茧房不计其数，这里温暖、舒适，自信心肆意滋长，外面可能就是冰天雪地。&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;22-情感&quot;&gt;2.2 情感&lt;/h4&gt;

&lt;h5 id=&quot;221-自闭&quot;&gt;2.2.1 自闭&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;​  小学和初中的生活，现在回想起来还是十分的惬意。小学放学满山遍野地跑，没有混个十里八乡的恶霸。上了初中，虽不能再和小学一样，上山偷桃，下河摸虾，但有小学的原版人马，只是稍微收敛点。小时候的唯一壮举，也是现在朋友经常拿出来开玩笑的——才一年级就把老师打跑了。那个时候，真的是无忧无虑，没心没肺的。上了高中和大学，优秀的人多得多，自己的自信心受到了打击。即便是自己有能力胜任的事，也不敢去尝试，畏首畏尾的。还没有开始进攻，就被敌人的气势给打自闭。有时候在想是不是自己把目标定高了，父母的期望太大了。四年混完大学，找个勉强能养活自己的工作不就得了。父母身体健康，还有小妹相互扶持，至于结婚就随缘吧。我被自己的这个想法吓了一跳，但这四年好像真的就平淡无奇，并没学习到什么东西。刚入学和你同一起跑线的同学，已经坐着动车开出好远了，而你还骑着小自行车在后面悠哉悠哉的。&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&quot;222-压抑&quot;&gt;2.2.2 压抑&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;​  如果将压抑解读成克制的话，那压抑似乎就变成了褒义词。暗恋是最伤脑筋的，很花费精力。情绪不能写在脸上，经常观察对方的一举一动，费劲心思加上滤镜。她笑了，你笑了，她哭了，你在心底的默默流泪。和其他男生走得很近，冷眼视之，不给其好脸色。喜怒哀乐藏在心底，不敢找别人诉说。述说心底里的喜欢，又怕言辞过于油腻，但又怕过于冰冷。对着输入框想半天，一段不长的文字，需要仔细组织，来来回回修改几次。害怕被拒绝，一旦被拒绝，那便不再想触及。失恋的阴云压的自己快喘不过气，半夜躺在床上情绪低迷，辗转反复。有时候在想，为什么人们会对过程看起来十分美好，但结果却可能会十分糟糕的事情趋之若鹜，而且屡败屡战呢。然后在网易云贡献一条评论，引来大家的共鸣。这是社会在贩卖负面能量吗？那爱情到底是什么，它在人生中应该处于什么位置呢。现在似乎有了一些答案。前段时间的恋爱，与其说是相互折磨，倒像是自我折磨。自己给自己打心理战，胡思乱想。倒不是不喜欢，只是你找不到你喜欢别人的铁证。文字足够冰冷吧，很没人情味的。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;汇报结果&quot;&gt;汇报结果&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;​  说了怎么多话，唠唠叨叨的列举了自己所遇到的困难。突然有点佩服自己，能够写这多字。这些东西在大脑里憋了这么久，淤积这么多，一时半会儿也理得不是清楚。堵不如疏，河道治理是这样，个人情感也是这样。所以怎么疏通这一摊烂泥，没个一两年的时间是解决不了的，挖掘机来了也没有用。换个地方，换个环境，从心开始？这方法试过，但好像并不是很管用。况且逃避可耻，没点儿屁用呢，治标不治本。那出个家做俗家弟子，每日清心戒律，诵读经文？那不行，那不得被爸妈打断腿。我是个恋旧，喜欢回忆的人，生活在过去中。而对于未来，未来是啥子哟，我其实并不清楚。真的不清楚吗，脸被打肿了，但脸皮没有厚起来。没有把握的事情我不会去做，不敢去做。一件事儿要么行，要么不行，如果来了个行不行的半吊子结果，那去冲一冲？不能总是向后看，得向前看。过去的都过去了，那些痛苦的回忆，有什么值得你去反复惦记，细细品尝的。心理包袱有点重，只会压弯自己的腰。卸下这一身包袱，轻装前行。期待一个真实的我，在不久之后到来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;本文禁止转载&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="反思" /><summary type="html">1. 汇报原由</summary></entry></feed>