<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.2.0">Jekyll</generator><link href="/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2021-08-04T17:51:36+08:00</updated><id>/feed.xml</id><title type="html">红鱼</title><subtitle>做一只快乐的鱼-</subtitle><entry><title type="html">马婶</title><link href="/%E6%95%A3%E6%96%87/2021/08/04/Ma-Shen.html" rel="alternate" type="text/html" title="马婶" /><published>2021-08-04T12:00:00+08:00</published><updated>2021-08-04T12:00:00+08:00</updated><id>/%E6%95%A3%E6%96%87/2021/08/04/Ma-Shen</id><content type="html" xml:base="/%E6%95%A3%E6%96%87/2021/08/04/Ma-Shen.html">&lt;p&gt;马婶病倒了，全家乱成了一锅粥。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;马婶的孙子每天吵着要见奶奶，说奶奶是不是回家去了。他很喜欢奶奶做的稀奇古怪的美食，有些见都没见过，他觉得好吃好玩。每天晚上睡觉前，央求奶奶给他讲家乡的故事。熊奶奶咬孩子，山上吃人的狐狸精，洞里恫人的老妖怪，他躲在被窝里伸出个小脑袋，既害怕又想听。这几天，他枕着奶奶讲的故事入睡，嘴巴笑着挂着月亮。他梦见了，奶奶带着他回老家，去满山的油菜花中追蝴蝶，到凉的浸脚的小河里逮螃蟹。奶奶骗了他，根本没有吃孩子的熊奶奶，也没有长满毛的老妖怪。他依稀地看见一座小房子。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;马婶寡居多年。她的丈夫是村里有名的石匠，一身暴起的肌肉存着使不完的力气。他的一双手和锤子，不知道凿出多少房子。那年村子修路，他打头阵，凭借“老天爷赏饭吃”的技艺，工期提前了好几天。不料，眼看着就到尽头，山上滚下一坨一丈宽的巨石，撼天震地。他一把推开身边已经被定住的小伙子，自己抱着石头滚下山去。马婶还未赶到前就断了气。听村民说死状很惨，整个人被揉进了石头，血肉模糊了半个球面。马婶跪在地上，出奇的冷静，浓黑色的眼球发着透射一切的光，胸脯在快速起伏。后背的婴儿，含着手指，发出咯咯的笑声。几个同村的妇女前来，将瘫在地上的马婶提起，搀扶着往回走。村长把自己的寿材拿出来，叫上几个胆子大的后生，装殓残破的尸骨，整个人短了几寸。棺材停在了大屋，烛光在黑夜里微微跳动。马婶坐在一旁，看着挂在墙壁上的灰白相片，摇着怀里熟睡的儿子。屋外的村民在各忙各的，摆放桌椅，烧水洗菜，窃窃低语。大家没有过多的议论今天发生的事情，更多的是叹息和同情。这母子俩今后的日子可咋过呀。月亮很早就趴在云里睡着了，漆黑的夜禁锢了蝉叫和蛙声，几只打着灯笼的萤火虫还在忙着找回家的路。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;马婶把丈夫安葬在后山，堆起来一个小土堆。与丈夫同眠的，还有他的一柄锤子。小土堆被几块石头围起来，那是丈夫留起来作新房子地基用的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;山里人很传统，分工明确，男主外女主内。男人是家里的顶梁柱，房子的梁不在了，这个家就算是塌了。马婶最引以为为傲是那头乌黑秀丽的长发，像瀑布流淌在腰间。村里的妇女被磨地变形了，马婶还是像十八岁那般水灵。马婶每次经过村口的榕树，树下乘凉休息的妇女总是会打趣道：“这是谁家未出嫁的小娘子，你看好像个小娃娃，不知道将来会便宜哪家的俊后生。”马婶嗔道：“讨打！”马婶甩着篮子，挤起鼻子，一副凶狠狠的模样，引来男男女女阵阵发笑。样子越夸张，大家笑得越痛快。马婶也不生气，也寻常，挎着篮子去了集市。在座的妇女满眼羡慕，心底里抱怨自家的男人不会找钱，不会把她们供在家里当祖宗。安葬完丈夫的第一晚，马婶抄起剪刀，把那头长发剪掉。头发被整整齐齐地排成一束，用红绸带子捆好，放入小盒子中，塞入到衣柜的最下层。一个人没有看齐剪，头发像是被狗啃了一样，发梢全是牙印。马婶就模仿邻居，用一长布把头发围着脑袋包成一圈，有了平常农妇的气息。看着身旁熟睡的娃，轻轻拍了拍他身上的被子，她好像笑了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;次日，天还在沉睡。马婶把娃捆在后背，这孩子，在想着吃啥好吃的，白汪汪的哈喇子流了一下巴。早上霜风凛冽，找来一套旧薄袄子，把孩子紧的严严实实，留了个嘟起的小嘴巴。吃上几口稀饭，配上几根去年做的酸豇豆，提着锄头和背篓，摸上了还是湿漉漉的田地。鸡叫了，天上的黑幕被缓缓扯去。来田里做工的人越来越多，看着这个臃肿的女人，大家除了惊讶便仅存心里的大拇指。马婶手打满了水泡，肩上被勒出了两条深色的血痕。孩子背累了，就扔沟里，让他自己爬。爬累了，用手倒处扣，什么东西都往嘴里塞。村里的妇女偶尔也来帮忙带带孩子，给小朋友带了很多小糖果，不用的小衣服。丈夫其实留了很大一笔钱，够母子俩省吃俭用生活很久。马婶有她自己的盘算，她打算给孩子取媳妇儿用，每每想到这儿，马婶目光如炬。村里每家每户都养几只鸭，不是拿去卖的。养的大都是鸭母，生蛋用的，鸭蛋蛋清多，蛋黄大，抵过几两肉。马婶也养起来鸭，一养就是好几十只，全是母鸭。早上，把这些鸭赶去水田里，这些白花花的鸭子，像箭一样在禾苗间飞驶。等到傍晚，日归西山，鹤隐竹林。拿着一根头上挂着个白色塑料袋的纤细竹竿，在鸭群尾巴后面使劲地晃荡竹竿吆喝，鸭子就像被枪吓破胆的鸟，闻声向前哄散。马婶每晚都得去找鸭，她一眼就能点清数量。一些鸭子被套在草笼里，是要下田的。弯下腰，撸起裤腿，露出那双白嫩如莲藕的双腿，小船般的脚和子姜的脚尖。九十月的水，淬了刀，一刀刀的划在脚背上。马婶手也很巧，学东西一学就学，上手极快。趁着晚上孩子熟睡，揽了很多针线活。屋里只留了一盏灯抗衡黑夜，马婶眯着眼，用针挠了挠头发。背篓、箩筐、篮子，这些竹编的农具，马婶编的比男人更精细，该密的密，该稀的稀，没有竹须，口子收的恰到好处。简直就是一件件工艺品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;儿子在长大，她在长矮，腰弯了，背驼了，但是干活越有劲。儿子很有出息，每次考试都得第一名。大屋的一面墙壁上，贴满了他的奖状。每天放学回家，完成好作业后，帮着马婶做农活。小小的身板，提着喂猪的桶，真有他爹当前抡起锤子的气势。马婶怕孩子累到了，用汗巾给儿子擦去额头上的灰，叮嘱到：你只管做作业，这些事儿娘自己可以做。看着孩子如此懂事儿，马婶挺直了腰杆，提着桶转身进了灶房。后来，儿子考上了大学，成为村子里第一个走出大山的大学生。村子里锣鼓喧天，火炮轰鸣，和过年一样。大家都赶来马婶家庆祝，连鸡舍也被拉起了大红绸子。马婶戴上了大红花，村长给马婶颁发“荣誉家庭”的奖状，在大家雷鸣般的掌声中，马婶笑了，风吹起了眼角的波浪。那天晚上，马婶破天慌的喝酒，见一个人碰一次。马婶喝醉了，脸颊红的像刚出嫁的小媳妇，十分羞涩。酒至正酣，一个胆大妇女起哄道：“马姐，你看你家娃子都供出去了，你不考虑考虑自己的事情？”马婶把耳边垂下的几绺头发，扶到耳后，以一种书写历史画卷的语气说道：“这些年我一个人不也是过来了吗，孩子上大学还得用钱，我自己的事情以后再说吧。”马婶摇晃着酒杯。大屋被灯照的金灿灿的，墙壁上挂的相片镀上了一圈金边。大家都很高兴，替马婶高兴，临走前又塞了许多钱。马婶醉倒在床上，手还抱着酒杯，咿咿唔唔的不知道说了些什么话。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上大学，儿子没有向家里要过一分钱。学费和生活费全是自己打工挣来的，他知道他的娘这些年太苦了。大学毕业后，选择了离家最近的县城工作，也安了家。儿子打算将娘从乡下接来，娘看孙子也方便，她也该享清福了。马婶推脱道：自己一个人在乡下挺好的，还有畜牲要养，村里通了公路，进城很方便。有一次，马婶喂猪时昏倒在了猪圈旁，幸亏来还东西的邻居及时发现，送到医院。这次马婶拗不过儿子。她把这些牲畜卖了，把大屋贴的奖状一张张完完整整地撕下，叠好放在了包袱里，她还带走了一双眼睛。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;马婶进城很不自在，自己就像从山野荒村出来的农妇。她把头巾取下，一头被霜打过的头发从头上滑下。儿媳说：“娘的头发真好看。”儿子说：“娘以前可是大美女呢。”马婶笑道：“连你娘的玩笑也敢开。”儿媳带着马婶去理发店染头发，看着头发神奇般地变黑，马婶在镜子前把头从上到下照了个遍。儿媳又拉着马婶去了购物中心选衣服，马婶说衣服是有的不要浪费钱了，孙子将来还要用很多钱。马婶怕儿子儿媳不高兴，把一些破旧的衣服藏好，也不穿了。每次出门，把自己收拾地妥妥当当的。学着使用拖把，使用燃气灶做菜。孙子对于这个不常来的奶奶很排斥，觉得穿的破破旧旧的，脸有点黑还不光生。但不过半天，两婆孙就玩开了。儿媳平时很忙，有些时候就让马婶去接孩子。在回家的路上，孙子总是缠着马婶买零食，马婶也是每次有求必应。孙子带着马婶去了他平时最喜欢去的公园，那里有好几排银杏树。在金黄的时节，收集一些银杏叶，存在书页中。马婶接过孙子递过来的银杏叶，看着叶子上的脉络出了神。一阵秋风就刮下了一大片银杏叶，它们在空中盘旋，起舞，无根无恨，躺在湖面上，埋在土中，睡在时间里。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;马婶病得实在是太严重了，她老了，腐朽了。儿子跪在地板上，低着头，手拉着医生的白大褂，不断地央求，地板变得明亮。马婶把钱和奖状都给儿子，又是期望又是骄傲。她想回家——这是她说的最后一句话。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那座小房子没有荒废，儿子每年都来打扫，一家人都会在这儿住几天。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;后山上，两座小土堆。一座旧的，一座新的。新的土堆上，一窝茂密的草在风中肆意地舞动它的长发。&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="散文" /><summary type="html">马婶病倒了，全家乱成了一锅粥。</summary></entry><entry><title type="html">随手写–更新中</title><link href="/%E6%97%A5%E8%AE%B0/2021/07/19/Daily-Writing.html" rel="alternate" type="text/html" title="随手写–更新中" /><published>2021-07-19T12:00:00+08:00</published><updated>2021-07-19T12:00:00+08:00</updated><id>/%E6%97%A5%E8%AE%B0/2021/07/19/Daily-Writing</id><content type="html" xml:base="/%E6%97%A5%E8%AE%B0/2021/07/19/Daily-Writing.html">&lt;h2 id=&quot;2021-07-29&quot;&gt;2021-07-29&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;昨晚做了一个噩梦，那是一种濒临死亡的窒息带来的痛苦。梦中我没有看见牛鬼蛇神，也没有魑魅魍魉。这副躯体是活动的，像恐怖电影中束缚在地的场景没有出现，丧尸也没有死死地拉住脚。我的灵魂是被禁锢着，它被某一禁忌音乐缠绕，绳子的松紧被音乐的节奏控制。懊悔带来的呼吸急促，梦中的眼睛变得不是很清亮，看不见前面的一切景象。紧张在身体快速蔓延，我的胸部快速起伏，肌肉开始战栗，四肢变得僵直。我想说话，嘴巴好像大开想表达什么，但说不出话。我在这痛苦中折磨。过了好久音乐迈入高潮后戛然而止，在我的脑海中消失，缠绕于我灵魂上的绳子瞬间抽离，它不见了踪影。睁开眼，四周寂静如雪，窗帘掀开的缝隙透出月色让我意识到我仍在这个世界。我试图抬起手，它好像不属于我，有好似有千斤重。梦中的情绪早就消散，发烫的皮肤已经冰凉，但快速鼓动的心跳告诉我这并不简简单单地是一场梦。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;2021-07-24&quot;&gt;2021-07-24&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;今晚喝了两杯白酒，起因是与半年不见的亲戚聚会。我讨厌喝白酒，酒到舌头的时候没有味道，过喉咙的时候感觉就像被条子拉出一道口子，酒混着血到胃里是慢慢灼烧。最可怕的是，那股酒气回味的时候窜了鼻腔，浓郁到脑电波中断了几秒。此时，脑子就像个蒸汽炉子，下面架着柴火使劲的烧，排气口子忙不迭地呼哧，炉壁被慢慢烧至通红。喝酒刚开始的几口很辣口，要讲求技巧，切勿贪快。眼睛一闭，眉毛一拧，嘴巴一咂，把嘴皮子打湿。含一小嗦酒，让酒先在嘴巴里温一温，等它烈性降下去。喉咙是一道坎，大多数人栽在了这儿。用力把脖子绷紧，把脖子扯出翅膀，喉咙睁的圆圆的。酒过了舌头，就像崖上的树没了根，直直地掉下去。虽说喉咙稍微舒坦一些，它蹭着食道往下滚，擦出火红的火花让人有些心烧。下落会转个弯道，然后重重地摔在胃壁，酒花迸溅。若是没有吃点东西垫肚子，那种滋味十分难受。接下来的一口，再一口，那就很顺，比喝水更亲和自然。当然结果也不言而喻，你会在这种舒坦的举杯中被慢慢送入梦乡。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;2021-07-20&quot;&gt;2021-07-20&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;半夜，掀开窗帘，以月光为被，做着和嫦娥一样的梦。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;2021-07-19&quot;&gt;2021-07-19&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;她没穿衣服，裸在空气中。女人新开了一对瓢挂在胸前，颜色还很嫩，稍显挺拔。顺着奶昔般的峡谷向下，阳光进入到金黄色的平原。再深处，那是一处陡坡，黑色的苔藓从山顶挂到了山腰。苔藓末端被凿出一道痕，又浅又深，又开又合。里面凸起的石头，就像一片花瓣被夹在石缝中，湿润中带有些芳香。这花瓣又像人的嘴，一呼一吸。&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="日记" /><summary type="html">2021-07-29</summary></entry><entry><title type="html">东极岛上的邂逅</title><link href="/%E6%97%85%E6%B8%B8/2021/07/18/Encounter-on-East-Pole-Island.html" rel="alternate" type="text/html" title="东极岛上的邂逅" /><published>2021-07-18T12:00:00+08:00</published><updated>2021-07-18T12:00:00+08:00</updated><id>/%E6%97%85%E6%B8%B8/2021/07/18/Encounter-on-East-Pole-Island</id><content type="html" xml:base="/%E6%97%85%E6%B8%B8/2021/07/18/Encounter-on-East-Pole-Island.html">&lt;h2 id=&quot;一&quot;&gt;一&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;四月，清明节的冰凉尚未退去，心中的火山开始苏醒，岩浆已经翻涌，血液在躁动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“毕业旅行你们都去哪儿呀？大学在浙江都没去几个城市，我想把浙江的主要城市转一圈”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“你毕设写完了吗？现在就想着出去玩，你要不帮我写写吧”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“打扰了，我只是在想，转一圈其实要花挺多钱的”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“转一圈还不如去舟山，舟山可以出海，去看日出”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“对对对，长这么大还没见过海，只是从电视上看到。还有海边的沙滩，海边的风浪。对了，海边的沙与河沙有什么区别呢”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“沙子很软很细。不过六七月去舟山，千万不要碰到台风。有台风的话，估计就出不了海了”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“是啊，确实挺难搞的。先把毕设做了，其他事情以后再说”&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;二&quot;&gt;二&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;四月底，恼人的毕设成了一场及时不能再及时雨，浇灭了持续燃起的渴望，我被淋成了哈巴狗。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我要去厦门，就在五月底”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“去厦门？去鼓浪屿”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“是，本来是准备一个人的。高中同学恰好也想去，有人一起平分房费，何乐而不为呢”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“厦门我去过，厦大校园有挺多好玩的。校园里有一条隧道，隧道墙壁上全是涂鸦，很适合拍照”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“厦大估计进不去吧，现在疫情，管控应该挺严的。小徐，听说你也要出去玩”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“去嘉兴，本来是说去舟山，结果几个人没有商量好”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“嘉兴倒是可以去南湖，那里是红色开启的源头，对政治觉悟有不可限量的提高”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“没有，我们是去泡泡澡的”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这个天泡澡，还是挺舒服的哈哈哈。那里泡澡有没有提供搓澡服务的，捡肥皂什么的”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“你去厦门玩几天”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“前几天做了攻略，大概也就三天的样子。主要还是没钱，还要回来毕设答辩，我PPT还没做”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“你怎么不答完辩去”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“哎，这不是我一个能决定的。另外一个人毕业后还有别的行程”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“康老板找到实习了”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“恩，老板叫我尽早过去。我打算过完劳动节就去”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“在哪儿”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“在上海”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“你就不能珍惜大学最后的时光和我们相处的最后两个月吗”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这不是周末放假，能回来的”&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;三&quot;&gt;三&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;六月，持续几天的炎热，逼退了天空上的白云。躲在树叶背阴处的蝉，是个天生的乐手，能在一口气吹出绵长而稳定的高音。那天太阳举得很高，我们在学活广场、七教教室、六教楼顶、四教台阶、问鼎广场留下汗水和照片。在将学士帽扔向天空的时候，四年好像就这样过去了。这趟列车已经开始减速，列车长在播报前方站点信息，乘客站起来伸手拿下行李。窗外的闪过的画面慢了下来，一切都变得清晰。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“毕业了，咱们四个要不要出去玩一玩”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“行啊，但是寝室现在只有三个人，先联系一下远在上海的康老板，看他什么时候有空”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“那个叛徒，叫他干嘛，我们叫对面寝室的吧”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“那我们去哪儿玩？找一个近一点的地方，我快没钱了”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“近一点的地方，要不去舟山”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“行，可以，你看看攻略”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我看了，去舟山要去客运中心坐大巴，票价一百多。我们出海，还是去普陀”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“普陀上好像是一些寺庙，我们都不是虔诚的佛教徒，出海呗”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“舟山好像有很多岛，嵊泗、花鸟、枸杞、东极”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“东极岛不是那个韩寒导演的《后会无期》的取景地吗，去岛上看《后会无期》岂不妙哉”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“可以，不过现在是禁渔期，没有什么新鲜的海鲜”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“反正都是进肚子的，拉出来都一样，管他新不新鲜。你们这几天把攻略细则拿出来”&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;四&quot;&gt;四&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;六月中，五餐门口支起了几顶帐篷，被人围了起来，大小包裹箱子堆在了路边。工作人员正忙着打包，用胶带缠了一圈又一圈，裹得严严实实。晚上，这些包裹将装上车，连夜从杭州发往全国各地。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“你们的计划呢，好兄弟们”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“计划？我的计划就是这里到舟山两百多公里，骑自行车按一天一百公里的速度，两天就能到。但是租山地车挺贵的，一天好几十。我在地图上找到一家可以租自行车的，在西湖那边”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“兄弟，你没开玩笑吧。咱们正经一点，先把时间说定”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“看这样子只能将时间确定在毕业典礼之后，这几天你们赶快把东西收拾好，抓紧寄了”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“康老板，什么时候回来。说实话，三个人睡四人寝确实舒坦，最主要的是他的椅子坐着是真舒服”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“他应该周末回来，但到寝室就很晚了，半路上会被人截胡”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我听阿姨说二十七号就必须全部搬完”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“那就二十三号到二十五号，三天时间。一天在舟山本岛，一天在东极岛，来回加起来一天”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“还是deadline才有动力，从定了去舟山，到现在一点进展都没有。你们是真的懒，把去的大巴车和酒店订了”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“在舟山本岛要住一晚，我看到有海景酒店，从窗外就能看到海，价格还便宜不到四百”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“你先问一下床有多大。上次考研和你一起睡，床就只有1.5m。还有去南京的时候，你还拉被子”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我问了，两米乘以两米的。有两个卧室，但是只有一个能从窗户那儿看到海，窗户在床头上。如果天气好的话，早上能看到从山头升起的太阳。但是不出意外的话，可能会睡到太阳晒屁股”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“那行，岛上的订了吗”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“岛上的是一间民宿，在山腰上，视野还算开阔，也能看到海。虽然房间不够大，勉强放下两张床，床头两边垂挂着白色帘子，帘子里有灯，床下也有灯。把灯一开，整个房间亮堂堂的，就是一场浪漫的婚礼”&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;五&quot;&gt;五&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;热。太阳把温度拉高到了三十度，从在它升起的那一刻开始，便在勤奋地劳动人民的榨取汗水。遮阳伞能够抵挡住紫外线的密集射击，汗水还是止不住地往外冒。持续地加热已经把空间热地扭曲，能看到远处的景象，笔直的电线杆、一排排的车，都已经开始流动。它们变得不成样，在空中扭动，最后化成了气。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“你订的啥票？你确定没有被骗？车呢，这不就是个停车场吗”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我在携程上订的，说要到城站换乘。好像是一辆大面包车，应该还没到”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;车很快就到，和司机师傅沟通了很久，才最终找到上车的位置。这个位置是我们刚路过，车停得不是很显眼，从外观看，很像一辆小校车。师傅的驾驶技术十分精湛，甩过几个弯，骑上快速路，最后把我们扔到了一个有点破旧的车站。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这个车站有点年代啊，有点像家乡小县城的车站。这个手写车票是我完全没想到的，还有这候车室”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这是私人承包，能省则省嘛，希望我们坐的车能够让我睡得舒坦”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在稍显拥挤的候车室等了二十分钟，车终于来了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“看，不错吧。这略显奢华的内饰，这真皮座椅，符合人体工学的靠背，还有这渔网挂兜，身临其境的脚踏板”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“还是两层，下层放行李，上层坐人。下车的台阶旁边还有个厕所”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“关键是这人少，加上我们几个才八个人。等开动了补会儿觉，昨晚睡得有点晚”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“小徐是不是又……”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“懂得都懂，也不知道某人大热天的也能在阳台呆的下去”&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;六&quot;&gt;六&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;途中，车路过一个服务区，停下休息了二十分钟。通过几年的有限观察，浙江好像也就杭州城区内算是比较平的。像宁波、舟山，大大小小的山那叫一个多。山并没有到爬上去就得挂氧气瓶的地步，但走近能感到逼脸的威严和神秘的心动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“你说的那家海鲜面在哪儿，我快饿死了”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“到了，就这儿”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“人这么多，环境看起来有点艰苦，里面没有空调。这价格好像高的有点离谱，随便加点就上五六十了”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“那你想换一家”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们可以中午随便吃吃，然后去酒店稍作休息，等晚上我们在去司机师傅推荐的那家，你们看怎么样”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我都可以，那现在吃啥，现在已经下午两点了”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这附近好像没啥吃的，你们拿主意”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“小徐你呢，说话啊”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我随便”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“又来个可以，随便的。我觉得我可以维持这个局面一个下午”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“旁边有一家卖海鲜面和海鲜炒饭，名字挺有趣的——爱如潮水”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“那走呗”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“走”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;海鲜面和海鲜饭味道还算不错，量比较大，配上略淡的紫菜汤。期间碰见一女子，拖着行李箱，看起来年龄不大，也是来旅游的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“老板，你店名有什么特殊含义吗”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“你说这店名，起初它不叫这个名字。后来工商局来登记的时候，发现这个名字已经有了。我文化程度也不高，当时街上放着这歌，看没人用，我就取了这名字”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们还以为是老板你在海边涨潮时邂逅老板娘呢”&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;七&quot;&gt;七&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;蔚蓝的天空，山躲在云和雾中。海水不是蓝色的，黄的混浊。中间还有块很大的翠玉沉在海里，在被黄色的海水搅拌过后，显得就不是那么的剔透。一座桥横跨向对岸，桥不是水平的，中间稍有拱起。海边惟独高耸的两栋楼，基本是用来当给旅人下榻的。现在还是淡季，游客很少，我们有幸订到一间位置十分不错的房间。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“兄弟们，我好像看到海了。我们等下收拾完，赶快下来”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“哔——”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“哇噻，房间好大”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“是挺大的，这还有洗衣机，洗碗池。你看从这窗户，真的能看到海，店家诚不欺我”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“你鞋不脱就跳上去？等晚上还要睡觉的”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“没关系啦，快点拍照。手机伸出去拍，老王你的自拍杆呢”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“晚上去买”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“手机小心点，不要掉下去了”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“掉下去不就可以换手机了吗”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“你这属于高空抛物，是要被送进小黑屋的。你还想着换手机，在想Peach”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这另一个房间就只能从一侧的窗台看到海。而且连着浴室和厕所，还是开放式的”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这厕所门是毛玻璃式的，这门没有到屋顶”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“你不热吗？小徐，快去把空调开上”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这床挺软的，今晚睡觉应该能睡得很不错”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“你这就躺下了，快看看等下去哪儿玩”&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;八&quot;&gt;八&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;青龙山位于岛东南的半岛上，山脚下是一个废弃的码头，被改造成了公交汽车站，海边步行道在此了断。去山上的路口，在沿着山下的公路摸索了很大阵子才找到入口，入口在一隧道旁边。路口的标志牌被海风侵蚀变得模糊，大约还是能看清路线。整座山才开发四成不到，可供游玩的景点不过一手之数。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我靠，这坡也太陡了吧，我都快趴着地走了”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这上面练车就十分考验技术，特别是这半坡起步”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“如果是我的话，那可能会溜车的，离合和油门配合不行。上次也是这样的路，差不多一样陡，但是很宽。我溜了两次，最后还是我爸一脚油上去了”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这种条件下起步，是得给油”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们走哪条路上山，这条大马路，还是旁边这条小路。小路上青苔比较多，杂草挨得比较紧，蚊子应该比较多。老王你带六神了吗”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“没带”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“没关系的，反正我穿的长裤”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“恩？这都还在施工，路上全是车路过带起来的灰尘”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“靠，我这腿上好大一个疙瘩，脖子上也有。这山里的蚊子太凶猛了”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“哈哈，我穿的长裤，咬不到我的腿。你的腿毛不是很长吗，这也能咬到”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“好多地方都上不去啊，上去的路都被用铁门封住了”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这儿有个平台，可以看到那边的海湾。近处还有茂密的树，留出不大不小的口子。从这儿拍出的照片很有景深感”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“快点拍，动起来。我发现蚊子好像叮破了我的裤子”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“你说要是我把你鲨了，抛Ⅹ在这里，离着路远远的而且处在下风口，你说有没有人发现”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“你进的去深山，你出的来吗。这繁琐尖锐的枝丫，划破你的脸。交错带刺的长藤，套住你的脚。等晚上我化作厉鬼，在你耳边作响。用清风抚你的脸，发丝束缚你的四肢，剃肉后的白骨敲打肌肉，这白衣装饰你清晨的美梦”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“闭嘴”&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;九&quot;&gt;九&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;在海边总给人一个错觉，夜晚来的很快，白天来得很早。晚上能享受到无尽的海风，以及那此起彼伏的海浪声。黑漆漆的海面停着几艘渔船，相互簇拥。船体刷的漆掉下一大块，风被锈迹斑斑的桅杆摩擦地窸窸窣窣。船头渔者的歌谣停留在了码头，两只塑料口袋独自在那儿一开一合。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“今晚还去那家海鲜面吗”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我要吃大排档”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“大排档有可能不干净，你想明天在船上窜稀吗”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“那吃什么好呢，来这里，可是要吃海鲜呀”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这近处有家商业中心，里面应该有吃的。打个车去看看”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“那有家永和大王，明天早餐有着落了”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“先把晚饭搞定。那次出来吃饭不是商量很久才决定的，先进入看看有什么”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这一层有几家好吃的，基本是上都是本帮菜。就比如先前那家，我看人比较多，应该好吃”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这里有家烤肉”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“不是吧，出来吃烤肉”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们再上一层去看看”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这一层好像差不多，好像还没下面的好，还挺贵的，也没啥人”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“你去美团上看看评价”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“美团上的评分基本差不多，评价没什么参考价值”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们先下去吧”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“所以兄弟们怎么选，又到了选择的时候了”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“要不就原来那家，人多，应该还可以，你们呢”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我行”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“都可以”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我没意见”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“那行，走吧”&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;十&quot;&gt;十&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;早上并没有等来日出，也不是起得晚，只是那云太过于厚密，不仅把山遮住了，还把东方的天遮住一大半。头晚上挂在天空的明月，并没有带来好天气，海边的天气总是让人捉摸不透。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“你敢信，我早餐吃了一碗36元的面，而且还没吃饱，绝了”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“你来永和大王吃面是最亏的，你要来喝豆浆、粥、各种包和饺子”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“下午几点的船”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“两点”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“时间还长，先去朱家尖那边，那边好像有个沙滩。门票七十，学生半价，你们都带学生证了吧”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们学生证还能用吗，我们都毕业了”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“应该是可以的”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“不会你们都带了吧，我把它放箱子里寄回去了”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“牛皮，那你就全票吧”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这就热起来，快把伞撑起来，防晒霜呢，把冰袖戴上”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我看到沙滩了，人好少，很大一片。我们脱鞋过去吧，等下沙子进了鞋子，很难抖出来”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“卧槽，好烫脚。不过真的好软，好细”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“上次去厦门，就在礁石上坐了一个傍晚，没下去玩水，没赤脚踩过沙滩”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这水好冰，好凉。这看着这神气的小浪花，被我一脚踩在脚下”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“老王，你看那浪挺大的，考验你运镜技术的时候了”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“没有云台啊，不稳，你来”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我不会，我只会纸上谈兵。先贴着水面，向着浪推过去；等快到浪跟前的时候，再快速往后拉。前进的时候最好仰视角，退回的时候俯视角”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“不是很行，退的时候来不及退，人在水中始终没有在陆地灵活”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“小徐你站那儿，对就在那儿，然后我给个信号，你再向我跑来。对就这样，看着我的镜头，微笑，用点水把头发打湿，慢慢跑过来。你的跑步姿势能不能不要这么娘”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“有点羞耻啊”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“羞耻啥，我这不是教你如何和女生在海边拍照嘛”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“你在教做事”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“你看看旁边的那对情侣，看看别人是怎么拍的，多学学”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“学废了，学废了”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“你们脖子后没有点火辣辣地疼，你看看我的脖子”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“你没涂防晒吗，都晒红了，边缘还有点黑”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“脖子忘记抹了”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“来拍张合照，拍完就溜了”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“兄弟们，给点动作。怕露面的话，我们拍背影吧”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“三、二、一——嘣”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“给我们的在沙滩上创作的作品留下珍贵的映像资料吧”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“你说，沙滩上作的画叫沙画，那这作画的人叫什么呢”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“叫沙——比”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我去X的”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;海浪就像稚气未脱的少年，哗啦啦地疾步冲上沙滩，旋即变成了一个小公主，装满淘气和傲娇。有时他就像个快意恩仇的剑客，雪白锐利的剑，干净利落地削去我们留下的脚印。更多的时候化为温暖的少女，用衣裙舔舐脚丫，给人某种遥远的寄托。海风给了山冷峻的面孔，给了海柔弱流动的身躯，给了我们无尽的自由和可能。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;十一&quot;&gt;十一&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;人很渺小。站在大都市的十字路口，抬头视线被高楼所阻碍，高楼变成天上的街市。坐在船上，看着浩瀚无边的海，远处不见半点陆地。船头破开海面，将海水卷入船底，船舱晃晃悠悠，它们企图将船掀翻，而大多数撞在船身上，碎成一大片雪花。它们和帆船几乎一样，无依无靠，大浪带它们去那儿它们就去那儿。但是帆船有舵有帆，可以在海浪之间跳跃。舵手需要娴熟的技术和敏锐的判断力，才能在海况复杂的暴风雨天气下，仍能驾着风和浪到达远方。把水倒进大海中，失去了自主，它变成了海水；把人扔进人海中，失去了方向，他变成了海水。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“玓玓，你带晕船药了吗”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“没有，到时候我在船上睡一觉就好了”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“行。这船要坐一个半小时，你实在坚持不住就给我说，我这里有垃圾袋”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“老徐，你给岛上的民宿打电话了吗”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“那边有人来接我们，大概在三点四十左右”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们买的中舱，还是能看到外面的海。幸好没有买下舱和卧铺，在船底”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们回来的时候，可以奢华一波，坐一坐上舱”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“上舱很适合拍照”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“打包的麦当劳你们不吃吗”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“先不吃了，万一晕船吐了，岂不是很亏”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这位置隔的远，为啥就我单独坐这边，我们俩换换位置”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“你那边有美女，你就知足吧”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“你们没出去看海吗，这海真的很宽阔，一眼望不到边，这才是真正的海。这让我想起的那一句——寄蜉蝣于天地，渺沧海之一粟”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我那边太阳太辣了，又辣又毒。小徐，你在那儿打电话吗，我这边都没信号”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“船上可不能玩手机，一会儿就很晕，指不定就吐了”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“对，和家里面人打电话”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“你上次没来是不是很后悔，这次和我们几个大老爷们儿一起，毫无兴致是不”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“行了行了，你们咋酸不拉几的，有本事自己去找一个”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“咱仨不是彼此彼此，半斤八两”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“玓玓，感觉怎么样，我们还有半个多小时到了，能看到岛了”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“全程睡过去的”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“出来玩儿，怎么能睡呢。你这个年纪，怎么能睡得着觉呢”&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;十二&quot;&gt;十二&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;再次看到了陆地，心里是十分的踏实，心被牢牢地勾住。眼前路过的几个巴掌的岛屿被海水猛烈的侵犯着，一眼能将其尽收眼底，岛上没有居民，有些绿植覆盖，岛前堆着几块下半身被熏的漆黑的礁石充当门面。若是那暴风雨来临，早就被吓得躲在了海水里面。东极岛越来越近，能看到灯塔落在凸起的岩石上，个头虽小但仍旧十分威严。沿岸山上的树木被硬生生地扯下，只留下沟壑纵横的石壁。我称赞海风和雨是最卓越的雕刻家，雨是针，风是锤。一锤锤凿进岩石，把原本光滑的岩壁变得狰狞，一些沟壑深不见底，条纹交错。深色的阴影，随机的曲线，错落的归置，一切都很自然和恰当。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“准备下船了，兄弟们”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这码头有点简陋，你看还是石头垒起来的”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“老徐，你问一下接我们的人到了没有”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我打个电话，他说就在门口，我也不知道那个门口”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“是不是那个戴帽子的”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我直接给他说，有个背红色书包、打着伞的学生”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“他来了，就是他”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“老板，岛上没车吗”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“岛上没车的，可以租观光车。以前可以坐小电驴，后来有乘客出事后就被禁止了”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“老板，你有什么推荐吃和玩的吗”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们除了开民宿，还开了小卖部和烤肉店，你们若是想去的话，报民宿的名字，可以打折。玩的话，你们可以去灯塔那边看日落”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“等下我们在房间休息一下就去看日落”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“你看那山上的房子错落有致，很有层次感。而且房子外面的颜色很朴素，大多数的白色，还有些蓝色。比鼓浪屿好很多，鼓浪屿的一些小巷子，很窄，很有逼迫感”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“还是有些商业化，不过很符合一个小岛和渔村的风格和布局”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“港湾停着好多艘渔船，你看还可以租租船看日出和日落，有点贵，三百块”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这里有个舵，焊死在上面，转不动的”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“好多酒吧哦，大排档挺多的，玓玓，今晚咋看”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“不了不了，明天还要坐船回去呢”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“不错，这里，出了房间就能看海，视野很开阔。上面还有一层，走这个木楼梯上去。老徐，你怎么不订上面的”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们订的是四人间，楼上应该是双人间”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这儿还有一张桌子，今晚打牌吗”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“打什么牌啊，走，快点进去，快热死了”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“店家没有骗人，灯可以亮”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“别搞那个了，快把空调开开”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这全是落地窗，外面看里面一清二楚”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这不是有两层窗帘吗，谁看你呀，一群大老爷们儿”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我去吃我的鸡翅，估计都凉了。恩，太香了，表面酥脆，肉质紧实”&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;十三&quot;&gt;十三&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;太阳是有影子的，在它落日的时候最明显。影子在地面上看不到，你得正对着太阳，眼光由远到近，那影子倒立在海里一直延伸到陆地。那金灿灿，一直闪烁着耀眼的光，躺在海面上，那头在远处那座岛的尽头。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“走，兄弟们，太阳快下山，我们去灯塔还有一段距离”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这坡也太陡了”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这坡还没有昨天爬青龙山陡”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们还要走上去吗，上面是《后会无期》的拍摄地，去灯塔走另外一边”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“那座雕像是谁，手举着火把”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“那是财伯公”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“不是吧，我以为是女的”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“走，顺着石阶走上去”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“明天我们可以在这儿拍日出，可惜被前面的这座岛挡住了，到时候升起来的太阳，已经很高”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“快走，这居然有大米粒大的蚂蚁，咬人很疼的”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这雕像下面居然还有个门，中空的，倒是可以躲雨”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这下面有个花园，还有篱笆”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“随便拍张照凑合凑合，去灯塔再去拍”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“下去是石梯，两边长满了芦苇。我靠，好多蚊子，麻了”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“小徐，快跟上，磨磨唧唧的”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这里好多人，好多人排队在灯塔那儿拍照啊”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“风挺大的，老王，快拍日落”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我还没想好怎么拍。对了延迟摄影，把三脚架立在平整的岩石上，好了，你们去玩儿吧，我在这儿等日落”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“好多情侣啊”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“怎么你羡慕了，你不早点找一个”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“不了不了，女朋友那儿有兄弟香呢”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“呵呵呵”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“有拍婚纱的，还有写真的。可惜我没有优良的摄影设备，也没有高超的P图技术。老王，相机呢”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“相机，你给钱就买”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我出钱还不如我自己买”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“你们快看，这里有只虫子，嘘，别吓着它了”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这是啥玩意儿，中毒后的蜈蚣吗”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“贴近，来张特写。好了，工具人兄弟慢走”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这岩石摸起来很粗糙，还能掰下来一些岩石颗粒”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“走，我们下去吧，别挡着那位摄影师父了，从它后面绕过去”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“你在拍啥，你拍别人情侣干什么”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这你就不懂了，这塔，这海，这日落，这情侣，满分构图啊”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“构图再满分，就你那破拍照技术，也是零分”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“你们下去小心点，没人来救你”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这根本就没路，没地方下脚，还有水。万一踏上青苔我脚一滑，后脑勺磕在岩石上。血洒满壁，取名曰红岩，又是一大景点”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“下面也有对新人在拍照，以后我也想来这个地方拍婚纱照”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“可以呀，我希望不要等太久”&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;十四&quot;&gt;十四&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;夜幕幸运地降落在海湾，岛上的人开始忙碌了起来。招牌上五彩绚丽的灯光被点亮，路上招揽客人的老板说着略显跛脚的普通话。小推车上卖的还算精美的工艺品能勾起游客的好奇心，扯着沙哑喉咙带着惆怅情绪的民谣歌手带到他诉说的故事。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“走吧，日落了，天黑了。我饿了，我们去恰饭”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“走这条路回去，近一些”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这就是那个彩虹桥？不就是一个五颜六色台阶从地上伸向空中，高处离地面一米多。人屁股端在顶上，腿弯曲放在梯子上，双手搭在腿间，上身微微向前倾斜，头向一边偏。最好再戴个墨镜，头上顶个草帽，两脸微微一笑”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“你坐上去试试”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“不行，太娘了”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“单摄手机的夜景真是垃圾，这么好的夜景，能拍成这样子，太拉了”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“用玓玓的手机拍，它的IPhone12拍的夜景属实牛皮”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“今晚吃啥”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“下去再看，点兵点将”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我刚去买水，一瓶矿泉水七块，而一根巧乐兹也就七块，麻了”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“岛上淡水稀缺，如果没有水源，估计就靠修水库存储雨水了”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“吃海鲜烧烤吗”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“有点辣，怕拉肚子。随便去吃点，晚上我们有自助火锅”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这好多小推车，卖的基本上都是工艺品，像什么海螺，大的小的都有。你们买点带回去吗”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“工艺品就算了，那里有手礼。我想去买点明信片”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我的乖乖明信片这么贵，还那么小一张”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这个时候就应该去酒吧喝点酒，某些人，喝酒一点都不耿直，跟养鱼一样”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“你直接报我身份证号得了”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“小徐，你身份证号多少”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“走马灯这种小玩意儿，景点必备。红、黄、绿、蓝、紫，闪闪亮亮”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“前面有唱歌的民谣歌手，个人专辑九十八一张，比陈奕迅的贵。若是四五十一张的话，我倒是能支持一下”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“总算是到家了，老王开门”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“钥匙不是在你那儿吗”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“你不是又回去拿东西去了吗，我给你了呀”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“今晚你们吃饱了吗，我去把自助火锅给煮了”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“玓玓，没吃饱吗”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我完全没感觉，今晚你们选的店就离谱好吧，就惟独那家店没人，那份量能足吗”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“你想吃就开吧”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们先把灯全开起来，营造一下氛围”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“恩，先预热一下。等下，我们投屏看《后会无期》吧。小徐别玩手机，等下给你没收了”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“艹，妈的，居然停电了，牛皮”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“老板说是区域性停电，用电负荷过大，过会儿就来，等半个小时”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“好了，我们去外面坐会儿吧，等电来了再进去”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“老王，手机有个软件叫什么图来着，可以举着手机看星空”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“你不是带了平板吗，我们一起看星星吧”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这颗好亮，叫什么星星”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“你怼着地干嘛，那是太阳”&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;十五&quot;&gt;十五&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;“起床，我们去看日出了，还有二十分钟。今天云层比较厚，有可能看不到日出，你们要做好心理准备”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“你都不确定，还叫我们起来”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“四点二十，太早了吧”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“从这儿走到昨天约定看日出的地方要走十分钟吧，加上你们洗漱的时间，还有点紧”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“不是吧，又要爬昨天那个坡。爷累了，你们找根绳子拉着我走吧”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“快点，就这最后一天了，看完日出回来睡觉”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“你看吧，我说来早了吧，今天有日出吗，云层这么厚”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“等吧，等个半个小时没出来，就回去睡觉”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这山顶还有点凉，我还好加了件外套”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“快看，冒出点红斑，有日出”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“赶快拍，我要回去睡觉了。没有充足的睡眠，人是会提前衰老的”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“才二十几岁就想着养生啊”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“好了，走吧，拍完了，回去睡觉”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“早餐吃什么”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“不是还有泡面吗”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我的猪骨浓汤可是吃了四年，每次吃泡面都选这个口味”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“吃完睡觉”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“一觉就睡到九点了，快起床收拾收拾，马上要退房了”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“退完房我们去哪儿”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们去后山转转吧，十二点的船。大约玩到十一点半我们去码头”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“中午我们要在岛上吃午饭吗”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“等我们到朱家尖码头再吃吧，我们这么晚吃的早饭。老徐，你订的什么时候会杭州的车票”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“下午三点四十的车，我们应该有两个小时的休息时间”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们这就要走了，你们回家的车票买了吗”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我订的27号”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“你们都是27号吗”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“老王，你坐飞机吗，27号一起吧”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“飞机不能坐，现在深圳疫情很严重，回去就把疫苗打了”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“恩，我回去也把疫苗打了”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“当时你咋不在学校打”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“小徐，你不在杭州多待两天吗”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“早点回去吧，还有很多东西没有收拾”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“说起来，你也没带我们去萧山玩”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“你坐飞机，不是去萧山坐吗”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“那能一样吗”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“康老板没来，真的遗憾”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“他去赚钱养女朋友了，我等着先富带动后富呢”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“等我们下次相聚，大家的孩子是不是都可以打酱油了”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“小徐肯定比我们先”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“那不一定，有些人就是喜欢当黑马——是的，我们有一个孩子”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“哈哈哈，搞快点吧，你要响应国家三孩号召，争取一胎三孩，一次就完成任务。我还等着当干爹呢”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“哈哈哈”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“哈哈哈哈”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“哈哈哈哈哈哈……”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;来来往往许多人，我们在这一时空下有了交点。有些人想冻结时间，留下这一刻的美好；有些人想倒退时间，在遇见的前一秒，改变轨迹。时间那能够凭借人的意愿就能改变呢，它对任何人都是公平的。我们四年前来自不同地方，现在登上了这座名叫“后会无期”的岛。我们各自怀揣的心事，人生的轨迹将会发生或许是孑然不同的改变。那未来的事谁能说的定，谁能去想那是有期还是无期。害怕相聚，是需要忍受离别的痛苦；害怕离别，是因为下次相聚遥遥无期。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;唱着青春的挽歌，&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;心头留有夏日的燥热，&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;肌肤上还存着冬雪的冰凉&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;前方的灯塔闪烁着微弱的光，&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;你的船帆已经备好，风已经急不可耐，&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;听上空那只鹰隼长啸&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;启航！启航！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那钱塘江潮水为你奏乐，沿岸的鲜花为你送行，&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;路上铺满了霞光&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;你去寻那炽热的心，捕捉萤火虫的光，&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最后载着一篓子的金黄麦粒&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们在码头向你挥手，&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;送了你一束花，还送去了满船期望，&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;再见！再见！&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="旅游" /><summary type="html">一</summary></entry><entry><title type="html">毕业随想</title><link href="/%E5%8F%8D%E6%80%9D/2021/06/30/graduating-thinking.html" rel="alternate" type="text/html" title="毕业随想" /><published>2021-06-30T09:00:00+08:00</published><updated>2021-06-30T09:00:00+08:00</updated><id>/%E5%8F%8D%E6%80%9D/2021/06/30/graduating-thinking</id><content type="html" xml:base="/%E5%8F%8D%E6%80%9D/2021/06/30/graduating-thinking.html">&lt;p&gt;  还有几天就要离开杭州，在这个地方学习和生活了四年，一时不知道用什么情绪来表达，用什么笔触书写。记忆在脑袋里交织成线团，线头的一端握在手里，另一端被错综复杂的线捆在里头。尝试将线捋清楚，被线上的刺划破了皮肤，沾上一些蜂蜜止住了血。这使我发了狂，用力地撕扯，原本还能看点出条理的线团变得愈发扑朔迷离。心里的火压制不住了，掏出打火机对着线团就是一通作法，手法如同给鸡去毛。线团在火的烤炙下弯曲蜷缩，两眼死死地盯着，不放过任何可能出现线头的缝隙。这把火太过于猛烈，烧掉了一切，最后一点渣都不剩下，并不清楚线头是否被烧掉。我看着这火出了神，直到大拇指被打火机烫出水泡。我反应过来，打火机的塑料按钮烫变了形，里面也没有气。悻悻地将打火机扔掉，看着双手空无一物，摇了摇空空的脑袋，耳边的雨声却越来越嘹亮。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;​  这里入梅好几天，一到这个时间十分发愁。洗完的衣服晾晒好几天都干不了，甚至比刚洗完更湿，手一捏就出水。衣柜里的衣服也变得黏糊糊的，空气也变得黏糊糊的。这雨是下下停停，一会儿大一会儿小，有些时候就像室友吃饭，米粒一颗接着一颗送进嘴里；有些时候啊它就像有早课晚起的我，手里提着早餐，只在监控上留下残影。杭州离海有一段距离，想要看汪洋一片，需乘坐大巴忍受三个小时的路上颠簸，到百千米之外的舟山看碧海蓝天。不过，即便是这么大的城，能吞下一天一夜的馈赠吗？积水漫过脚踝，腿毛像蝌蚪一样摇动着尾巴。平时，排水井盖不可一世地张开嘴巴朝天大骂，现在却在咕噜咕噜低声苦吟。天憋了很久的苦水，倾泻满城，让我有幸节约百来块的车费，便能观海洗脚。普通的住宅，摇身变成了房价过几个万的海景房，多亏了这场及时雨。能看一时『海』，对于我这个二十年没见过的内陆旱鸭子来说，算是稍稍地弥补了一些遗憾。排水井盖在那儿咕噜咕噜地几个小时，重新恢复了它高傲的姿态，嘴巴继续怼着天。下雨过后，地势低洼的地方会汇集一些散发恶臭的黑泥。这最多让人掩鼻皱眉。而雨停后的太阳，再配合华盖般的树叶。我像是蒸笼里的包子，这蒸汽穿过脚板，扫过五脏六腑，冲击天灵盖，在头顶上冒着白雾。不过我这人形包子，皮倒是薄，就是里面的馅儿不咋地，小小一坨。这馅儿被蒸汽包裹，白纱一般的烟雾环绕，神秘且圣洁。它高高在上，但是被一股浓腻的气息拉下深渊。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;​  石楠花的花香，只要一丝进入鼻腔，不需要进入肺，便会被腻到。嗅觉上的冲击，加快神经冲动，大脑里的卫兵还没反应过来，就被迷晕在地，几乎同一时间这股刺激接管了大脑。时间开始停滞，思维开始变慢，仅能在被感染前的一丝清明，提着腿飞速前进。有幸，能与之相伴三年，学校的几处石楠花香都有品鉴。近代史课上的石楠花香古朴典雅，穿破时间壁垒，夹杂硝烟与血腥。花色高洁，花蕊锦簇，任你风吹雨打，坚挺树梢。图书馆门口两旁的石楠花比石狮子更威严，能用穿透一切的眼神审视进出的考研人，今天你学习了吗？可积的充分条件有哪几个？爬几行台阶要喘好几口气，眼前的黑色阴影在扩散，图书馆摇摇晃晃，一脚踩不稳就滚下去。进入大厅，厚实的书香把这天然花香刮地一干二净，把人从那肥腻的红烧肉中解脱出来，进入另一个世界。整个校园的书香气息当属图书馆最甚，这里的书最多，这母庸置疑。有些泛黄的书页，残损不堪的封面，几处恼人的涂鸦。一排排书架，整整齐齐的书。而我在图书馆借的不过一手之数，这些书的内容好像都不太记得。就如同吃的饭没被吸收，直接就排出体外了。没被书香彻底熏陶，脑袋里空落落的，人变得十分俗气。举止粗俗，言语低俗。贪婪于各种快餐文学，各种肤浅且极具刺激性的恶臭气味使我的鼻炎加重。习惯呆在温暖湿润的环境，而寒冷干燥的环境让我涕流不止，一座纸筑成的小山很快就在桌面上堆起来。在图书馆的学习的人，都在散发不同的气味。勾人心魂的香水，浓郁刺激的洗衣液，熏人窒息的脚臭。这些味道只在小范围扩散，偶尔能够扰人心神。喜欢在图书馆吃水果的人不在少数，有吃柚子的，橘子的，西瓜的。哦，还有人砸核桃。核桃壳裂开的声音很清脆，同时也把我的头骨震裂。果香能把我从题海中解救出来，并四处张望，用狗鼻子迅速定位香味的来源。在图书馆饿得比平时要早，应该是我认真学习的原因，肚子咕噜咕噜总是打断我的思路。不能控制声响，生怕周围的人听见，用一种我懂的眼神看着你和你的肚子，十分难堪。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;​  杭州用极其温柔平淡的方式驯服了桀骜不驯的胃。就好像一个狂野，满脸胡渣，头发散披的大汉，遇上了一个温柔，身穿白裙，声音甜美的少女。大汉流泪了，他慢慢地低下了头颅，少女伸出手，轻抚脸上的伤疤。我的胃已经承受不住火锅红油的浇灌，草草地将泼辣的食物送到肠道。第二天将会被肚子痛醒，在厕所奏上一曲急促而紧张的赞歌。事后，扶着门，按着肚子，双腿夹紧，屁股后撅，一步一步地往前挪。酸和甜，我的味蕾对这两种味道变得十分敏感。食堂会推出一些新菜式，我满怀信心的尝试，不出意外地哭着往肚子咽下去。有时候我在想，浙江人是不是有吃酸甜的天赋，有些菜总能出乎意料地配上超量的白糖或者适量的醋。菜里还是有些辣椒，而辣椒颜色红绿，看起来应该十分爽口。大多数的辣椒并不辣，或许是为了考虑到一些辣椒省份而特地准备辣的辣椒。辣子鸡丁、辣椒炒牛肉的辣椒是辣的，嗦一口，干一碗干饭。作为一个优秀的干饭人，除了夏天，三餐都是干饭。这不今晚我就干了两碗干饭和一碗稀饭，吃得我顶饱。在坝子上走了几圈，肚子才有了一些松动。来杭州吃了这么多，也是有收获的，从食堂叔叔那儿偷学会葱油拌面。片儿川，我也应该会做，先这样，再这样，最后再那样。在高沙有家川菜馆子，去照顾了几次生意，每次都要点评几句。想着在杭州开一家川菜馆子味道一定比它正宗，生意一定火爆。一方水土，养一方人。源于对江南小桥流水，古镇小城，似诗似画的印象，认为这里被青山绿水滋养的居民，说话轻声低语，身姿柔若无骨。我像是来自西部未开化的蛮荒之地，说话喷火，走路带电。最后这头恶犬收起了它的獠牙和爪子，耷拉着耳朵，露出可怜兮兮的眼神，吐着舌头向大家问好。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;​  这里我度过了平淡的四年，无论是学习还是生活，没有一点出彩的地方，也无一点成就。我像是被丢进了人海之中，是那个极其普通和最不起眼的一个人。生活在自己的圈子里，舒适但迷茫，很多次半夜因为整天碌碌无为而怀疑人生。好像知道自己要干什么，好像又不太清楚。用一个词概括，就是浑浑噩噩。我是一头无头苍蝇就好，它知道可以到处乱窜，而我放下了斗争，就和秋后的蚂蚱一样，轻轻地蹦哒两下。是接受自己平庸，还是搏一搏。这最后两个月思考的问题，是我前三年半的总和。困扰很长的问题，好像一夜之间就通了。顿悟的感觉，就好像把肚子的屎全部拉完，大汗淋漓但心满意足。现在的我，坐在卧室的书桌前。抬头可以看见一副巨大的《中华人民共和国地图》，迅速地找到了泸州和杭州的位置。两地在地图上相距不过三十多厘米，现实却相距一千多公里。坐高铁需要整一天，坐飞机却只要三小时。其地之远，掐灭多少希望。离杭的那天，天仍是灰的，有点小雨。到家的那天，天也是灰的，有些雨点。雨承载着梦想，接续着过去和现在，那里和这里。而多少人和故事，却淹没在了百里烟雨中。外面又下雨了，除了蛙声，还有远处呼啸而过的飞机引擎声。飞机在空中转一个大弯，应该会往东边飞去吧。那我也和向飞机一样，加满油，飞向更远的地方。&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="反思" /><summary type="html">  还有几天就要离开杭州，在这个地方学习和生活了四年，一时不知道用什么情绪来表达，用什么笔触书写。记忆在脑袋里交织成线团，线头的一端握在手里，另一端被错综复杂的线捆在里头。尝试将线捋清楚，被线上的刺划破了皮肤，沾上一些蜂蜜止住了血。这使我发了狂，用力地撕扯，原本还能看点出条理的线团变得愈发扑朔迷离。心里的火压制不住了，掏出打火机对着线团就是一通作法，手法如同给鸡去毛。线团在火的烤炙下弯曲蜷缩，两眼死死地盯着，不放过任何可能出现线头的缝隙。这把火太过于猛烈，烧掉了一切，最后一点渣都不剩下，并不清楚线头是否被烧掉。我看着这火出了神，直到大拇指被打火机烫出水泡。我反应过来，打火机的塑料按钮烫变了形，里面也没有气。悻悻地将打火机扔掉，看着双手空无一物，摇了摇空空的脑袋，耳边的雨声却越来越嘹亮。</summary></entry><entry><title type="html">回归线以北，湾湾以西</title><link href="/%E6%97%85%E6%B8%B8/2021/05/27/travel-in-xia-men.html" rel="alternate" type="text/html" title="回归线以北，湾湾以西" /><published>2021-05-27T20:49:00+08:00</published><updated>2021-05-27T20:49:00+08:00</updated><id>/%E6%97%85%E6%B8%B8/2021/05/27/travel-in-xia-men</id><content type="html" xml:base="/%E6%97%85%E6%B8%B8/2021/05/27/travel-in-xia-men.html">&lt;p&gt;  从二十二度到三十二度，从北纬三十度到北纬二十四度。地图上的直线距离不过是七百公里，却像是换了人间。早上杭州阴阴沉沉，冷风裹着细雨。穿着短袖的我，走在大街上就像是个异类。下午厦门蓝天白云，烈日慢慢炙烤。穿着长裤的我，站在地铁里就如一个智障。刚下火车，就被热浪狠狠地抽了一大嘴巴子。若不是出站后看到道路两旁的椰子树，真的怀疑是在沙漠，话说我也没去过沙漠。出站不过十分钟，胸口的衣服便已经被逼地湿透了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;  厦门的地铁并不发达，只有两条线，南北东西各一条，其他的线路还在规划中。去一些地方游玩，地铁远不及公交车方便。价格也比较便宜，从镇海路地铁站到曾厝垵的花费也就一块钱。在一号线的厦门北站上车，途中会经过一座桥。这座桥架在内海上，连接着厦门岛和内陆。天气好的时候，十分适合拍照。对于我来说是很幸运，远处岛上的山虽有些朦胧，能看清楚大约轮廓和翠绿色的植被覆盖。海水颜色不一，但十分的清澈，能够清晰地看到深入的陆地。小浪花相互簇拥，不断地轻吻着海边的礁石。海面并不平静，坑坑洼洼，心在上面快速跳跃。通过桥的时间并不长，地铁冲入地下，窗外变得漆黑一片。第一次看见的大海，和心中想象的和电视上看到的，有比较大的差别。海水并不是想象的中的蓝色，而是微微发绿。没有澎湃汹涌，也没有鱼翔浅底。此时心像是驾着八十迈的车，快到飞起，想立马栽进海里。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://user-images.githubusercontent.com/84229902/120056444-d193ec00-c06e-11eb-9bdf-582134247a87.jpeg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;center style=&quot;font-size:14px;color:#C0C0C0;text-decoration:underline&quot;&gt;厦门大桥&lt;/center&gt;

&lt;p&gt;  下公交车，能闻到一股奇特的味道，这种味道在地铁上就有了踪迹。开始以为是车里人喷的香水，不是十分的好闻，但也未到令人作呕的地步，平淡但加了一点味精。在去民宿的路上，这种味道开始浓郁起来。这里离海边也应该只有几百米的距离，或许是海的味道。在路上能看到许多游客，有一家人一起带着小孩的，有情侣手里手牵着拿着花的，有男男女女穿着同样衣服并排走的。头上戴着遮阳帽，手里提着鞋，脚上沾有黑色的泥和黄色的沙，皮肤被晒得黄蜡。路边停的车越来越多，太阳也快入眠垂在西边，远处的天被烫地绯红。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;  进入曾厝垵，那感觉和进入武汉的户部巷无差。精心规划的商业街，店铺被整齐地罗列在路的两旁。各种味道交织在一起涌入鼻腔，各种声音叠加起来拍击着耳膜。呲嚓呲嚓油从肉中喷溅而出，白滚滚的烟穿透过食物在人群中乱窜。站在店前的员工，不断地叫卖，试探着游客的钱袋子。来喝杯酒，来吃口糖，来买点礼物。眼睛已经花了，头开始发晕，巷子里的各种，已经让我感觉不到喉咙的上下运动和肚子里的阵阵高歌。交错纵横的巷子，花花绿绿的招牌，很容易让人迷路。游客们白天被太阳晒得龟缩在房间里，晚上才赢得一点时间在巷子里行走。手持相机拍摄许多来不及吃的美食，在某个晚上暗自淌口水。在巷子的深处，有一家大冰的小屋，里面围满了人。一段悦耳的民谣弹唱过后，原本安静的观众开始相互宣泄，述说旅途的乐趣和人生的怅惘。门口的小姑娘时不时向来往的行人招手呼喊，清脆且悦耳的声音很快就落入到熙熙攘攘的漩涡中，了无蛛迹。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://user-images.githubusercontent.com/84229902/120056497-33545600-c06f-11eb-8605-392f81bf364c.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;center style=&quot;font-size:14px;color:#C0C0C0;text-decoration:underline&quot;&gt;大冰的小屋-厦门分舵&lt;/center&gt;

&lt;p&gt;  夜晚很快降临，离曾厝垵不远的白城沙滩上早就堆满了人。三三两两的头环成一个圈，手中在忙着雕刻杰出的作品。不巧的是，一股海浪无情地卷走了这一切，也让这成果变得越发的抽象。下海游玩当是十分的开心，几个小孩穿着泳衣在浅水区摸索。脸上，手上和腿上都点上了沙，头发沾上了水，留下一撮发粘在额头上。潮水退去，就冲向海里；潮水袭来，就慌不择路。几个胆大的成年人，没有用救生圈，游到离海边很远的深水区。海浪将他们推拉，上下起伏，天黑得很快，便被隐藏在黑色的海水中。海边的巨大礁石上也坐着些人，石头表面并没有被水经常洗刷后细润光滑。相反上面凹凸不平，沾满了许多颗粒，有点粘手。坐在上面，能看到脚下的海浪被石头撕的粉碎。也能极目远眺，看见桥下正通行的船，以及几只大臂在一刻不停地挥舞抽取这海里的什么。海风轻抚脸上的绒毛，脑海里的一切在放空，灵魂飘出了躯体，随着风在四处飘荡。夜晚里仍旧灯光闪烁，但却不如这漆黑的海来得神秘。红日尚未完全落下的时候，被夹在两座大厦之间，就好像一颗蛋黄，慢慢地沿着筷子，滑入油锅。潮水在涨，开始贪婪地蚕食沙滩，返回岸边的路在悄无声息地被截断。沿着海边的步行街一路往上，往上到路的尽头。这里没有了沙，取而代之的是大大小小的鹅卵石。它们整齐排列填成了堤，看起来格外坚固。随手拿起一块鹅卵石，扔进大海。在漆黑的夜晚和漆黑的海水中，只听见不和谐于海浪交响曲的扑通声传来。晚上能看见月亮，但是不清晰很模糊，被几层纱遮住了。而它也不能照亮海面，如同我们一样，极力地想看清这片海。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://user-images.githubusercontent.com/84229902/120061707-02851880-c091-11eb-8c06-6dfc018f00a2.jpeg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;center style=&quot;font-size:14px;color:#C0C0C0;text-decoration:underline&quot;&gt;白城沙滩&lt;/center&gt;

&lt;p&gt;  鼓浪屿在厦门岛的西南，来往岛的交通工具是船，用于当地人生活的公交船和外地人来旅游的略显年轻的豪华船。第一次海上坐船，并不是十分的晃动，还算比较安稳。从游轮中心出发到内厝澳码头，绕了比较远的路，但也能欣赏到很多风景。远处的山仍是看不清，像是水墨画润了水慢慢晕开。深浅并不分明，轮廓不清晰。那乌云得好几千米厚吧，死死地贴在远处的小岛上，不难想象到即将被狂风暴雨糟践的情景。在海上并没有飘荡很久，一个漂亮的漂移，很稳当地就停靠在了码头。脚没有下落的余地，挤着挨着到了陆地。急切地穿过还没缓过来的人群，择其一路，没入转角。路依旧是四通八达，条条大路都能通向海边。两边看起来不高的房屋，把你夹在中间，使你感觉仿佛身在迷宫。若迷失在其中，便会感到些许惶恐而不知所以地乱窜。房屋其实比较老，许多具有历史痕迹，充满欧式风格的房子不计其数。小岛的地形以丘陵为主，多台阶，路并不宽，仅仅两米，最窄处只能容两人并排通行。岛上通行工具只能靠两只腿，有时落差大，上行时脸快贴到地，下行时背倚靠着路。一棵三百年的榕树被雷劈斜倒在路上，被人用几根树桩支撑起来，树上仍旧枝繁叶茂。在海边的几株不具名大树头上顶满了红花，隔得太远无法细嗅其芳香。来鼓浪屿，想看日出去日光岩，想领略欧式建筑去菽庄花园，对宗教感兴趣可以去三一教堂。选择是很多的。这儿的雨下得十分的突然，也很大，不一会儿就把地洗刷地十分干净。许多人都躲雨去了，仍然有人站在路灯下冒雨拍照。鼓浪屿是十分适合小情侣的，住一间上好的民宿，每天慢慢悠悠于各个街道，情感在此间慢慢地升华。在岛上有一条不长的隧道，隧道内灯光暖和。两边的墙壁上写满了涂鸦，顶上也有。它们在安静地述说着他们的故事，他们志矢不渝的爱情。有些已经模糊不清，有些被反复写了多次，有些还是刚留下不久的。我渐渐的放慢脚步，时间在飞速地后退，一个个画面在脑海里快速闪动。这些泛黄的记忆，不知道从那里捞起来，竟然连接起来了。离隧道不远处的一堵白墙上，印着《好久不见》的歌词——『你会不会突然的出现，在街角的咖啡店』。像是分开很久的恋人，突然在转角相遇，还可以去看看那里很久之前的留言是不是已经被擦除了。岛并不大，走走停停一周大约也就两个小时，勉强可以对整个岛有了了解。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://user-images.githubusercontent.com/84229902/120061695-f9944700-c090-11eb-8a32-eed1592abfd1.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;center style=&quot;font-size:14px;color:#C0C0C0;text-decoration:underline&quot;&gt;轮渡中心-内厝澳轮渡&lt;/center&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://user-images.githubusercontent.com/84229902/120061699-0022be80-c091-11eb-976d-25df8fd911f6.jpeg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;center style=&quot;font-size:14px;color:#C0C0C0;text-decoration:underline&quot;&gt;抓拍&lt;/center&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://user-images.githubusercontent.com/84229902/120061701-00bb5500-c091-11eb-8b21-ad2f96d36782.jpeg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;center style=&quot;font-size:14px;color:#C0C0C0;text-decoration:underline&quot;&gt;抓拍&lt;/center&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://user-images.githubusercontent.com/84229902/120061706-02851880-c091-11eb-9381-8202cfb8c06b.jpeg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;center style=&quot;font-size:14px;color:#C0C0C0;text-decoration:underline&quot;&gt;隧道&lt;/center&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://user-images.githubusercontent.com/84229902/120061702-00bb5500-c091-11eb-8005-79e10348ebb5.jpeg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;center style=&quot;font-size:14px;color:#C0C0C0;text-decoration:underline&quot;&gt;小巷子&lt;/center&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://user-images.githubusercontent.com/84229902/120061705-01ec8200-c091-11eb-8127-44e05b0fb486.jpeg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;center style=&quot;font-size:14px;color:#C0C0C0;text-decoration:underline&quot;&gt;『大红花树』&lt;/center&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://user-images.githubusercontent.com/84229902/120061703-0153eb80-c091-11eb-822e-339e33e23132.jpeg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;center style=&quot;font-size:14px;color:#C0C0C0;text-decoration:underline&quot;&gt;被雷劈后的大榕树&lt;/center&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://user-images.githubusercontent.com/84229902/120061697-ff8a2800-c090-11eb-8c34-3c6bff390f7b.jpeg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;center style=&quot;font-size:14px;color:#C0C0C0;text-decoration:underline&quot;&gt;观海别野&lt;/center&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://user-images.githubusercontent.com/84229902/120061698-ff8a2800-c090-11eb-878b-1fc063ab984b.jpeg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;center style=&quot;font-size:14px;color:#C0C0C0;text-decoration:underline&quot;&gt;鼓浪屿看双子塔&lt;/center&gt;

&lt;p&gt;  这里离金门岛直线距离二十五公里，在台湾本岛以西两百多公里。这里的人说着客家话，吃着海鲜。回归线以北，气候不冷不干。脸晒黑了，手臂出现了分层，衣服被反复泡在汗水中。肚子在冷热夹击中渐渐丧失其作用，食物在肚子逗留的时间缩短了许多。喜欢落日后的晚风妖娆，包裹着，轻揉着。中山路边的现代商业气息在异域的建筑中环绕，几十年前应该也是这么的繁华。三天的时间，并不长，很多地方都未涉足。离开那天的天气，不再是来时的干蒸，加了点水，让人好受了一些。坐上地铁，再一次经过了那座桥，时间点回退到了来时的那天。我看着窗外的海，还是那么清澈，好像看见自己的倒影。&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="旅游" /><summary type="html">  从二十二度到三十二度，从北纬三十度到北纬二十四度。地图上的直线距离不过是七百公里，却像是换了人间。早上杭州阴阴沉沉，冷风裹着细雨。穿着短袖的我，走在大街上就像是个异类。下午厦门蓝天白云，烈日慢慢炙烤。穿着长裤的我，站在地铁里就如一个智障。刚下火车，就被热浪狠狠地抽了一大嘴巴子。若不是出站后看到道路两旁的椰子树，真的怀疑是在沙漠，话说我也没去过沙漠。出站不过十分钟，胸口的衣服便已经被逼地湿透了。</summary></entry><entry><title type="html">思想汇报</title><link href="/%E5%8F%8D%E6%80%9D/2021/05/01/thinking-reporter.html" rel="alternate" type="text/html" title="思想汇报" /><published>2021-05-01T20:21:00+08:00</published><updated>2021-05-01T20:21:00+08:00</updated><id>/%E5%8F%8D%E6%80%9D/2021/05/01/thinking-reporter</id><content type="html" xml:base="/%E5%8F%8D%E6%80%9D/2021/05/01/thinking-reporter.html">&lt;h2 id=&quot;1-汇报原由&quot;&gt;1. 汇报原由&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;​  今天已经是四月底，马上就是五月了。这个月所遇到的事，可以用魔幻来描述也不为过。先是一场急雨一般的失恋，然后是复试被削没书读了，情场和考场双输局面。几乎算是放弃了所有的希望，收拾一下盘算着找个地方散散心。此前在调剂群里找到电子科大深圳高等研究院的调剂，随便填了一通调剂信息，并没有想着能够进复试。但没想到能进复试，感觉瞬间打了一剂鸡血，连忙把去玩的机票给退了。不抱希望的事情，为什么还能受到眷顾呢。急急忙忙又奔向图书馆，查找复习资料，准备英语面试，暂时忘记了伤痛。复试名单出了，在自己所报的专业的排名垫底。随手发了朋友圈，自嘲了一波——『一把梭哈』。确实，这应该是自己今年能上学的唯一机会，许多学校的调剂都已经结束了，电子科大太晚了。当时还和室友打趣，我们来年在东南大学做校友，到时候你是学长得罩着学弟我呀。风轻雨淡地描述自己的二战，但我知道复习压力不比这次低。如果没有研友一起复习，也不知道自己能不能扛得住。看着别人快快乐乐的研究生生活，再强的心理也得崩吧。就这样麻木地来去图书馆，听着如同鬼话的BBC，翻着几百页的PPT资料，除了发朋友圈冲冲冲，应该没有比这更直接有效的打气方式来支撑我了。复试当天在弗雷德大厦订了一个钟点房，光线充足，视野开阔，能一眼望到生活区东门。整个面试过程并没有想象中的那么紧张，专业课问答回答了一半就跳过，综面聊了一些家长里短的。随着被踢出会议，长长的舒了一口气。步伐轻飘飘来到窗前，外面变得昏暗起来。望着远处高楼，耸了一下肩，像是卸下了千斤担子。突然间，仿佛失去了方向，视野模糊了。或纠结于刚才的回答不够完美，亦或是懊悔于那日所做所为，若是能够……。唉……。又得挨两天，躺在寝室等待着消息。当群里说能查消息的时候，小心翼翼点开不知道访问了多少次的查询系统，点击『复试成绩查询』按钮。当眼睛快速扫射到录取状态的时候，心跳瞬间快到飞起。久违的拟录取，一声长喝，一年的压力在一瞬间被击破。有书读真好。快乐总是瞬间的，很快情绪就回落到低迷。趁着冲劲尚未消退，把拉下很多的毕设抓紧补上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;​  情绪失控，喜怒哀乐在几日交替地控制情感。没书读带来的痛苦，远不及失恋带来的十分之一。并不是考研在内心不重要，只是因为考研已经有了结果，而且有退路可选。那爱情的退路是什么，那应该就是灭亡。不知道什么时候，内心开始压抑。把那些丰富的的情感，禁锢并且封闭在内心。少言，思维混乱，恐惧。不想与人交际，极强的防御机制。但渴望被人了解，却做出一些伤人的举动。负面情绪占多数，并没有合理宣泄。懂得什么是喜欢，什么是爱，但就是说不出口，如鲠在喉。将原由一切归咎于初恋，并不是十分准确，但也算是其中的大头了。高中数学老师曾一针见血指出我的问题，就是想的太多，我笑了笑。是的，当时想得确实太多，但大部分是与学习无关的。上了高中，你不再是初中时的佼佼者，你会发现比你优秀的人多得多。巨大的落差，导致了高一下学期失眠了一学期。后来有好转，但睡眠质量并不是特别好，偶尔会失眠。高中毕业扭捏地向暗恋了两年的女孩表白，那日感觉像什么东西被抽离了，身体软成一摊烂泥。那个暑假应该是金色的，我至少这样觉得。会错意了，那个时常问我题的女孩，只是把我当成了弟弟。大作文还历历在目，字里行间的失落，难以消去的炎炎夏日。换了个环境，封闭自己，封闭情感，用了两年多的时间走了出来。代价是高昂的。这次的恋爱确实在我的内心豁开一口子，那许久未见阳光的情感，就像脱缰的野马难以控制。内心的收敛与释放，相互抗衡，前者似乎更占优势。带病恋爱，是不应该的，这里向那个女生说声对不起吧。希望她能够早日走出失恋的困境，找到适合她的健康的另一半。若继续沿用旧法度过这段时期，如同直接把人送进精神病院。想要彻底解决长时间的情绪低迷，这是一条很长的路，积重难返。一直下去也不是个法，现在只能是隔靴搔痒，希望能慢慢地改变。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;2-汇报内容&quot;&gt;2. 汇报内容&lt;/h2&gt;

&lt;h4 id=&quot;21思想&quot;&gt;2.1思想&lt;/h4&gt;

&lt;h5 id=&quot;211-冲突&quot;&gt;2.1.1 冲突&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;​  上了大学以后，接收到知识比高中便利许多，同样也更加复杂。大多知识经过眼睛就被过滤掉了，但有些知识未经过处理直接存入大脑。最近的互联网环境恶劣，每天都是站队，反转，对战。就这样倒来倒去，骂来骂去。这就直接或者间接影响自己的情绪。今天在某处获得的观点说的十分有道理，明天在另外一处获得与之相悖的观点看起来也很有道理。没有继续思考下去，两种相对的力量在脑海中存在。习惯了快餐式的摄取知识，基本快忘记了如何思考。这其实是十分危险的，埋下许多隐患。缺乏独立思考，总能被这些思想左右，在脑海里左右站队。脑子里炮火纷飞，轰掉了多少墙头草。想要理清这些东西，拒绝填鸭式地知识摄取，多在脑子里转几个弯，要有自己的东西。我萌发了一种猜想，想要毁掉自己，那是十分的简单的——停止思考。做一实验，在三个月的时间里，每天不学习，并且把大量的时间花费在看爽文、追爽剧上。结果那是不言而喻的，我就曾今试过。记忆力变差，思维混乱，语言丧失，与社会脱节。解决冲突先不说，能静下心来看十分钟的书就很不错了。&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&quot;212-茧房&quot;&gt;2.1.2 茧房&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;​  茧房，这又是一个极端。每天冒出一些奇奇怪怪的思想，给这些思想一些合理的解释，能够完美的解释某种现象。乐衷于建房子，一砖一瓦都很新。其实可以不难发现，每天接触的各种软件都加入了比较智能的推荐算法。你昨天搜索的、经常访问的内容，会在接下来的时间内加急推送。比如在知乎上经常查阅考研资料，即便是现在还在推送相关内容。令人无可奈何的是，这些软件并没有重置推荐的选项。在一个圈子呆久，忘了外面的世界是什么样的。思想变得单一、极端，会排斥新思想的注入。社会被分化为一个社区，同一栋楼住着同质的人，每周组个小聚会。而不同栋的住户，老死不相往来。在互联网尚未普及的时候，花费在与人交流的精力较大，社会流动也比较频繁，各个圈子的重叠度也比较高。现在看来，互联网像一张庞大的蛛网，分割社会群体。网络人为制造的茧房不计其数，这里温暖、舒适，自信心肆意滋长，外面可能就是冰天雪地。&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;22-情感&quot;&gt;2.2 情感&lt;/h4&gt;

&lt;h5 id=&quot;221-自闭&quot;&gt;2.2.1 自闭&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;​  小学和初中的生活，现在回想起来还是十分的惬意。小学放学满山遍野地跑，没有混个十里八乡的恶霸。上了初中，虽不能再和小学一样，上山偷桃，下河摸虾，但有小学的原版人马，只是稍微收敛点。小时候的唯一壮举，也是现在朋友经常拿出来开玩笑的——才一年级就把老师打跑了。那个时候，真的是无忧无虑，没心没肺的。上了高中和大学，优秀的人多得多，自己的自信心受到了打击。即便是自己有能力胜任的事，也不敢去尝试，畏首畏尾的。还没有开始进攻，就被敌人的气势给打自闭。有时候在想是不是自己把目标定高了，父母的期望太大了。四年混完大学，找个勉强能养活自己的工作不就得了。父母身体健康，还有小妹相互扶持，至于结婚就随缘吧。我被自己的这个想法吓了一跳，但这四年好像真的就平淡无奇，并没学习到什么东西。刚入学和你同一起跑线的同学，已经坐着动车开出好远了，而你还骑着小自行车在后面悠哉悠哉的。&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&quot;222-压抑&quot;&gt;2.2.2 压抑&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;​  如果将压抑解读成克制的话，那压抑似乎就变成了褒义词。暗恋是最伤脑筋的，很花费精力。情绪不能写在脸上，经常观察对方的一举一动，费劲心思加上滤镜。她笑了，你笑了，她哭了，你在心底的默默流泪。和其他男生走得很近，冷眼视之，不给其好脸色。喜怒哀乐藏在心底，不敢找别人诉说。述说心底里的喜欢，又怕言辞过于油腻，但又怕过于冰冷。对着输入框想半天，一段不长的文字，需要仔细组织，来来回回修改几次。害怕被拒绝，一旦被拒绝，那便不再想触及。失恋的阴云压的自己快喘不过气，半夜躺在床上情绪低迷，辗转反复。有时候在想，为什么人们会对过程看起来十分美好，但结果却可能会十分糟糕的事情趋之若鹜，而且屡败屡战呢。然后在网易云贡献一条评论，引来大家的共鸣。这是社会在贩卖负面能量吗？那爱情到底是什么，它在人生中应该处于什么位置呢。现在似乎有了一些答案。前段时间的恋爱，与其说是相互折磨，倒像是自我折磨。自己给自己打心理战，胡思乱想。倒不是不喜欢，只是你找不到你喜欢别人的铁证。文字足够冰冷吧，很没人情味的。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;汇报结果&quot;&gt;汇报结果&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;​  说了怎么多话，唠唠叨叨的列举了自己所遇到的困难。突然有点佩服自己，能够写这多字。这些东西在大脑里憋了这么久，淤积这么多，一时半会儿也理得不是清楚。堵不如疏，河道治理是这样，个人情感也是这样。所以怎么疏通这一摊烂泥，没个一两年的时间是解决不了的，挖掘机来了也没有用。换个地方，换个环境，从心开始？这方法试过，但好像并不是很管用。况且逃避可耻，没点儿屁用呢，治标不治本。那出个家做俗家弟子，每日清心戒律，诵读经文？那不行，那不得被爸妈打断腿。我是个恋旧，喜欢回忆的人，生活在过去中。而对于未来，未来是啥子哟，我其实并不清楚。真的不清楚吗，脸被打肿了，但脸皮没有厚起来。没有把握的事情我不会去做，不敢去做。一件事儿要么行，要么不行，如果来了个行不行的半吊子结果，那去冲一冲？不能总是向后看，得向前看。过去的都过去了，那些痛苦的回忆，有什么值得你去反复惦记，细细品尝的。心理包袱有点重，只会压弯自己的腰。卸下这一身包袱，轻装前行。期待一个真实的我，在不久之后到来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;本文禁止转载&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="反思" /><summary type="html">1. 汇报原由</summary></entry></feed>